[多圖][賞識][試水溫] 呢條fashion撚俾咁多人屌仲開po係咪on9

前言

樓豬背景：喺英國讀緊fashion design 最近收到間唔錯嘅大學嘅offer 覺得呢一科幾適合自己 想以後都繼續讀fashion design 甚至有諗住入名牌做designer同develop自己品牌嘅目標 開po想分享自己鍾意嘅fashion同時想了解得深入啲

事源前日開咗個fashion post諗住話試吓水溫睇吓係咪真係全部連登仔都對fashion無興趣順便分享自己嘅審美 無諗過會有咁多人有興趣 小弟真係好慚愧唔夠功力答你哋嘅問題 同時發覺大概個po有三類人：

本身有留意fashion亦都好欣賞fashion/想認識吓fashion無奈好少人答到佢哋嘅疑惑/覺得fashion好不知所謂或者on9

如果Ching你係第三類人而你見到呢個po覺得好撚不知所謂建議你擺低個負皮去另一個po到先屌9我 我希望呢個po主要係幫到對fashion有興趣嘅人了解吓我哋呢啲可能你覺得「懶係野」嘅人嘅諗法同埋一啲時裝嘅賞識 當然如果你壓力好大又或者睇我唔順眼我都唔介意做你出氣袋

link：

如果Ching你係本身對fashion有了解同埋有鍾意嘅designer 請千祈唔好介意會洗版 盡情分享甚至講吓你對作品嘅諗法 事關小弟只係noob仔 都想大師教我嘢最緊要係如果我呢個post啲research唔啱嘅話求你哋一定指點我

而如果你係對fashion有興趣但係無乜機會認識到 同時覺得我上個po係0 完全幫助唔到你 我希望今日呢個賞識po會幫助到你了解多啲呢啲衫嘅背景同故事 最好緊係增加你對fashion嘅興趣 事關我個人認為藝術品唔一定要識整/識著/買得起先可以欣賞 希望你會以欣賞車/錶/女/畫/模型/動漫/遊戲/唔同嘅嘢嘅心態去睇呢個post 放低偏見甚至以感性少少嘅態度去睇一件藝術品 btw 我賞識嘅衫大部分都唔會係你返工會著嘅衫 大部分都會係fashion world前衛嘅藝術品 Hope you can enjoy (同埋小弟作文筆工好差 唔好屌咁大粒力)

閲前須知

若果唔太知道fashion show嘅衫同你著嘅衫有咩分別你可以睇下呢位Ching嘅解釋

作品賞識

“I know I’m provocative. You don’t have to like it, but you have to acknowledge it."
先由我覺得大家一定會+要認識嘅fashion designer 開始：
Lee Alexander McQueen (17 March 1969 – 11 February 2010)
英國設計師

於16歲離校 到英國tailoring最出名嘅一條街Savile Row跟裁縫店Anderson & Shepherd做學徒 20歲於Koji Tatsuno工作一段時間後到Milan為Romeo Gigli工作 25歲於英國fashion 名校 Central Saint Martins（想讀 ）擔任裁縫教師 2010年被發現於公寓倒斃 被懷疑自殺（）

設立個人牌子 Alexander McQueen(1992)
Givenchy首席設計師 (1996-2001)
4* British Designer of the Year awards (1996, 1997, 2001 and 2003)

仲有其他事蹟若有興趣可以再自己research 佢好出名所以好易搵到佢嘅生平資料

最令我震驚嘅一場show大概係 Alexander McQueen SS1999嘅呢場show

Alexander McQueen Spring 1999 Ready-to-Wear - No.13
呢條兩分鐘嘅片絕對值得對fashion有興趣嘅你睇 相信呢場亦都係大部分人最喜愛嘅其中一場show Victoria Beckham問過AQ可唔可以出席呢場show 因為唔想台上焦點俾搶走 俾AQ拒絕咗 而係無名人嘅前席 Model Shalom Harlow 企喺木轉盤上面 優雅咁擺動佢嘅雙手於頭上 同時兩部機器向住佢噴射螢光黃色同黑色嘅噴漆 畫面可謂相當淒美同erotic 相當有AQ嘅風格—怪誕 黑暗 卻優美 呢一幕將fashion同performing arts 融合嘅inspiration係裝置藝術家Rebecca Horn 嘅 High Moon (1991)

作為McQueen嘅第13場show 呢場show被命名為No.13 同時呢場show係對英國藝術與工藝運動嘅公開致敬 設計主要係由natural tone 例如tan, beige, ivory等顏色構成 其中有啲設計受到Queen Mary’s Hospital嘅啟發 呢一間醫院係當時製造義肢俾WW1士兵嘅先驅 以下係洗版time

Sam Gainsbury同Anna Whiting兩位製作人提到 “We couldn’t rehearse it. She knew how to keep her center on the turntable because she was a dancer. She didn’t flinch when they came near her face. It was completely spontaneous.”

Camille Saint-Saens’ "The Swan," "it's both disturbing and serene at the same time,"

Ettedgui 講到 "It has this archetypal theme about man or woman against machine."

No.13 係我最鍾意嘅McQueen show 我相信對McQueen個人來講都係 佢提到呢一場係唯一一場令到佢喊嘅show 首先作為一個西裝縷撚對show入面一堆jacket嘅喜愛 雖然係女裝 但係係完全唔介意著 再加上現時fashion越來越中性 男仔著oversized女裝已經唔係稀奇嘅事 我都有件MM嘅女裝西裝縷 講返場show 可以成功咁將performing art呢個咁難predict嘅art放喺一場show入面其實係好大膽嘅一件事 好大程度呢種大膽就係依家時裝界顯得boring嘅其中一個原因 仲有呢場show可以話係充滿AQ嘅style 個荒誕 黑暗呢啲明明好多時候係貶義嘅詞（我認為）俾AQ詮譯為一種高端嘅審美 同時喺場show入面 AQ用到殘奧會冠軍 Aimee Mullins為其中一個model 就好似挑戰緊當時prevailing嘅審美 證明佢嘅完美正係因為佢嘅不完美

"I wouldn’t swap these people I’ve been working with for a supermodel. They’d got so much dignity and there’s not a lot of dignity in high fashion."

樓豬訓教先 失眠先覆你哋

幫推 留明學野

留名
難得真係有人認真討論，想學野

英國邊間?

kingston 希望csm會俾offer我

留名學野

LM
估唔到上個po可以引到咁多人討論

通常開第二個認真post就會無人

LM 學嘢

留名學嘢

LM 支持

唔緊要 本身都無諗過會上到熱門

如果可以變成長期討論ok就好啦

諗住過一排就po類似嘅賞識 本身無人睇就算 有人留名就keep住做啦

個人廢up一下
fashion show上既成品，本身只係Designer 想像既實現化，唔明白點解有人會屌誇張/點樣著出街。

其實我細細個都無咁嘅概念 再加上本身大多數香港人就唔係對fashion好有興趣 有人咁諗都正常嘅

post 返啲貼題野
Yohji Yamamoto Pour Homme AW21-22 愈黎愈多扣，好有束縛感

見到呢一兩季真係好想買曬佢哋 btw 下一個賞識做yohji 諗緊揀邊一場show

買哂真係唔掂喎我都係望下啲Shirt/Vest
今季Peaked Double Eye Button Vest 有啲興趣

係呀所以一件都無買到 我反而係大愛西裝褸

西裝褸真係型，但都係買Shirt 多，香港天氣真係無辦法。
上星期先貪平入左件S'YTE 既3 Button Slim Long Jacket, 之後又睇中件Vest, 搵緊日本代購

Vest 都正 其實我應該要試下

自己砌套suit 都幾過癮

Yohji 近代其中一件至愛，你認得出圖中的女子是誰嗎，

諗吓都興奮 ching通常搵邊度代購

唔撚係呀嘛

痴漢yohji

川久

搵過Hues買，但佢都係自己鋪頭有入貨先有

依幾年同內田雀crossover 都正

就算係着都係比班明星有錢人着啦，比連登仔着咩

Thank you你 Ching

可惜件件癲價，black scandel條line收我6萬yen一件長T

上Yahoo JP啦，大量筍野

都有ready to wear show嘅 不過其實大眾對fashion show嘅印象就係一堆好浮誇嘅作品 不過近年對比起以前已經無咁creative 反而係一大遺憾

如果財務上許可，可以幫襯下k11 musea，都齊款，係新款遲一兩星期先到。

Yahoo Jp 真係咁荀，我未試過

yahoo 好耐無上原來係shopping聖地

問過好似得yohji yamamoto 我想要Y‘s呀homme呀呢啲line 要代購或者去日本先有 灰9

Ready to wear 又唔同，我覺得已經去到生產依個階段，同Fashion show 想帶出既想法有啲唔同，至少變左商業化

我之前都搵到Black Scandal, B Yohji, 再唔係你down 佢官方apps Theshop

咁係一定嘅 唔商業化普羅大眾未必肯受

Design + art jj 路過

Yohji買二手抵屌啲，一嚟啲㗎仔condition一流，二嚟買yohji其實過唔過季問題唔大

香港首推一問叫comma 嘅小店，只賣二手yohji+Comme，冇乜人識，價錢都公道（但唔平）老細好好吹，不過預約制，唔係日日開

其實唔係香港人對fashion冇興趣
係因為主流營造到Fashion=有錢人玩意
做fashion相關行業=冇錢途
着得特別少少有自己風格出街又會比人批鬥

我意思係，兩個show想得到既反映應該係唔同姐

即刻follow 左

吓 佢哋呃9我！ 有呀 之前喺app到買咗件牛仔jacket

Lm

ching都幾大方 呢間隱世小店都po公海

正 多謝Ching share 不過要返香港先去到

幾型喎，襯返黑牛多？

唉好唔鍾意呢種風氣

死，係咪得罪人

我估依個post 正經咁多，會少左人

多數都襯返呢條MM牛仔褲

我覺得最大分別係審美觀唔同
好多人係見大部分人著緊咩衫再再自己覺得靚既野加入呢個框架，去著係「正常」範圍最靚既衫
而fashion show係designer將佢審美觀既美變成wearable既野，無左好多香港人覺得正常既框架所以接受唔到

Agger 應該會少咗好多人 唔駛擔心Ching

呢個po啲衫咁正常既
我呢啲時裝白痴都覺得呢啲衫好靚
但係上個po有啲真係唔識欣賞

之前上網又見過有啲model掛住另一個model咁行出嚟
見到都覺得辛苦

其實睇返90年代香港啲人真係好trendy 依家反而越來越退步

樓豬點睇 stone island?我自己好鐘意既一個牌子
係英國直頭係一個culture黎

老左，開始無視，但都盡量會襯得大眾化多少少不過有時行街見到有人襯得好係會好欣賞。試過放工係公司樓下撞到個Yohji風既男仔，兩個人互相打量好鑑戒say 左個hi

傻啦，佢大把熟客，啲好嘢一放上網五分鐘內hold左啦，我有時諗多兩諗都冇左了

因為上個post嘅衫大部分都係高級訂造 haute couture 我上面個賞識主要係ready to wear嘅show 會偏商業化同埋wearable啲

巴打幾型

哇真係唔係講笑 呢邊好撚多人著 不過唔太啱個人審美 對佢嘅印象大多數都係雨褸 我..我唔著雨褸的

真，但都係怪罪因為Designer Fashion 商業化後定價愈來愈高，好多人都放棄

笑撚咗 真係好尷

你係係英國?我無追哂post
呢個brand香港唔多人著 無咩討論空間
因為我讀poly itc既tech 對啲布料 染料幾有興趣
stone island就係呢2方法幾出色

Ching係london？

隨左machine-A，dsm，browns仲有咩行街好地方推介吓

好彩兩個人相反方向走
說時慢，那時快，我已經訂左件Vest

想睇Ching你summer會點襯 好多時都係summer返香港 熱撚到 都係tshirt tuck 牛仔算

樓豬背景：喺英國讀緊fashion design
sor my bad
英國真係勁撚多人著

我覺得係個範圍細左，但有啲部份都進步左，用料同cutting同牌子呢幾方面真係做到足，present緊既係視覺上完美身材既美。
但見到會覺得有風格或者refresh到審美觀既就無乜

是的 原來係咁 我到依家都未試過染布 睇來要借鑑吓

flannels

我都係Yohji / CDG short sleeve shirt加條九分褲炸

lol 我唔自爆啦 我一講邊度讀啲fd應該個個知 我好少行london 上年我都係行regent street多 附近都多streetbrand同luxury 好似Karl Lagerfeld咁 我諗應該無去過你講嗰堆地方 又或者去過唔記得 今年本身諗住收到offer玩多啲 又封城日日喺宿舍悶到仆街

羨慕仔

下次行開soho入去see see
疫情幾時完！掛住london有好嘢食有好嘢買，行多日tate modern可以心滿意足返歸

nola 我去開ragtag 唔關我事
純粹係呢啲買一件少一件 通常都會自私食？

都係嘅 但係呢個po啲Ching全部鍾意yohji呢啲遮曬身材嘅衫0 mainstream

molamola 我諗lockdown完咗過幾日又有lockdown 去到2030都去搞唔掂 啲英國人真係

好耐無著short sleeve shirt 睇來都要入吓貨

炒股票賺左少少就即刻課金

我成日同Uniqlo 溝住著
再唔係就Tee 加牛仔褲，費事老闆詐型

我都賺咗少少不過諗住繼續投資 如果唔係買上癮

uniqlo 真係好正 無heattech我已經死撚咗

以前仲有間叫 LN-CC嘅勁野，成日幫襯，應該係全球第一間諗到賣Raf simons archive嘅鋪頭，原來已經係2013年嘅事

time flies，而家人地專做網店了

聖誕住白人fd屋企 見到佢著3揀jumper 當場笑撚咗 即刻show off 我著緊嗰件傲人嘅heattech 有heattech之後 做人都自信啲

收到 jot咗喺個lockdown travel note到 好撚感動識到咁多嘢

oh 盲咗 上網search search佢

感覺喺英國著到變潮童裝少少似香港mk 仔咁 個個hoodie sweatpants 咁

我就係賺黎買野，不過我屋企人已經屌緊

你個post 愈來愈多內容

lol我買嗰件牛仔褸俾我老母屌淨係買個design 一啲功能性都無

開心嘅不過發展到ready to wear 店賞識

功能咪就係型囉

屌下次咁答佢先 希望唔駛搬出來住

其實我覺得high end fashion
大部份都係為隆重場合或者係純粹藝術
而一般人用緊既任何野
不嬲都係係由high end product慢慢普及變到全民都有 衫都一樣
只不過作為非圈子內既人
係唔會明白high end fashion藝術撚
只會覺得佢哋圍威喂扮晒野

而事實上藝術就係扮晒野
用各種元素拼砌出好睇既野再吹水
所謂曲高和寡
所以pop culture先會叫pop culture
藝術撚就叫藝術撚

爬文中，想講大部份香港人應該都係鐘意睇trend嘢多過睇fashion (包括我自己)
跟住一方面就買潮牌但又藐fashion show d造形
其實佢地明唔明兩者嘅關係係幾不可分割，根本係同一個文化嘅兩面

時裝人唔講依啲好悶㗎，你估個個係isabella blow，識欣賞又買得起人哋成個grad collection咩

內容農場
btw, 你打算讀完書返香港？

好準確，但我覺得觀點與角度無得好嘈，只係出現互相對立，無人㩒得住

我係紙上談兵with 冷氣軍師希望屌淺啲

的確係嘅 始終藝術本身就係抒發個人情緒嘅一種形式 唔係個個都識欣賞

又或者咁講，潮物就係fashion嘅by product，冇play依條line, 又點養得起玲姐季季去paris行show兼季季語不驚人勢不休嘅設計

yohji就係反面例子，最後咪搞到破產收場

俾我offer揀大學出路唔錯嘅 style比較係combination of commercial同conceptual 好多人畢業之後入咗luxury做嘢 啲呀sir話我幾有天份 諗住可能畢業之後到rca進修或者直接出來做嘢 不過希望會收到csm offer

唔怪得分手 玲姐一早睇透呢個男人

間*

唔太想返香港 我自己有個trademarked咗個牌子都係用歐盟登記 香港對創意發展太唔友善

正正想叫你唔好返香港，自己係出面闖下好過

如果樓主得閒希望可以介紹埋其他designer 特別係Martin
超級鍾意Martin！鍾意佢份人夠低調淨係專注喺自己嘅作品上！
最近睇咗佢套in his own words好正
Sorly for殘體

其實好可悲

梗係會講啦 依家個list 大概係
Alexander McQueen
Yohji Yamamoto
John Galliano
Rei kawabuko
Maison Martin Margiela
Issey Miyake
咁樣

順便當research睇

香港係歴史上已經係一個可悲既笑話。當然，適者生存，可能/或者會有個叫唔美好既將來出現。

Issey 新season 個款百摺Cotton 已經勁多人抄緊

不如跟時間線講啦
19尾20世紀頭嗰啲開始

Ching係咪講緊Homme Plisse 想講真係好鍾意呢個line 無諗過會喺香港開 買咗件coat之後真係愛不擇手 諗住返來買多幾件tshirt

umm 本身諗住一東一西咁講 因為用咗aq開頭 我可以睇吓點樣就好啲

我想買條褲，但透透地
件Coat 我尋日見到，可惜今年買左啦

樓主覺得Netflix Bling Empire入面個Jamie 著成點？
應該夠晒前衛

你講咗我點咁唔做

唔係喎 英國勁多中老年都會著
Stone island係英國唔係一個潮牌
More like a culture

呢排掛住睇動漫 無睇netflix 啱啱就咁search 見到啲圖 見到佢現實中都有俾vogue講 但係個人覺得佢係好fashionable 但未去到前衛 我其實好多同學都會咁著

之前聖誕去白人fd屋企住 見到佢老豆衣櫃成排stone island

你同學都好有錢
其實d大brand 邊個做 designer對ready to wear 有無大影響？Gucci, Dior d logo 衫都無咩特別但係貴到傻

McQueen 打手留名
鍾意McQueen 嘅極度推薦大家睇呢套電影，完全解釋咗佢嘅人生係經歷咗咩先會變成大家認識嘅佢，呢套戲唔似一般紀錄片咁講佢嘅成就係點，而係以佢人生經歷同感受做出發點，了解佢內心

內容我唔劇透了，睇完發現其實佢人生係幾痛苦希望佢喺天國同媽媽團聚會開開心心

希望我有生之年可以見到佢嘅show piece一定好震撼

Hooligan
Stone Island成日話佢啲布有幾特別,幾靚
但係啲人都係買最basic既hoodie, 同supreme 有咩分別

但係佢係成排羽絨

我都好推薦大家呢部電影 可以話一開始就係呢一部電影令我開始咗對fashion嘅興趣

Exact7ly!!! Stone island絕對唔係潮牌

K11 買好似都貴幾多下

車工布料肯定有分別 stone island好多都係garment dye
愈著愈洗會愈vintage

係，計完12算

有個russian老豆係russia 4大銀行之一老細 一個就屋企人喺印尼做建築公司 仲要有個nigerian屋企人喺nigeria係石油公司老細

btw 當然有 係好撚大影響 可以話一個設計師可以玩撚死一個牌子 亦可以擺個牌子上神台 你如果係咁一個牌子過去10年嘅show你好容易發現每幾年明明係同一個brand但係完全唔同style

其實名牌tshirt係一個設計師Demna Gvasalia（應該無記錯）「發明」佢覺得平民都應該有機會著名牌 所以設計咗名牌tshirt 所以算係帶起呢個風氣

btw 當你有能力負擔名牌嘅時候 識欣賞fashion嘅人往往都會跟隨設計師多過brand 就好似好多人因為john galliano去咗Maison Margiela做嘢而開始留意MM

咁撚貴㗎咩
有冇啲例子 想對比下
ssense嗰啲都係咁貴？

有肉食嘅睇嚟可以幫代購....

睇trailer已經覺得正

題外話ssense呢幾次sales感覺上減價幅度冇咁大

尋日K11間Yohji 睇野，日本定價¥75,000，但轉HKD 11,000

之前仲睇中一件西裝褸 好彩無買到

唔貪平真係可以買，我睇緊野見到個啊叔買左成set 連皮鞋

cls 小弟無咁嘅經濟條件

如果中產，一年買一set 其實夠做

我貪心 我仲有issey miyake MM dior想買 中產唔夠做 要努力做嘢 等大學收我

我都想掃Dior, 但諗深一層都係專一啲玩Yohji 算，唔想買到炒股都找唔到數

本身想買呢件 但係問嗰陣已經太遲 無貨 最後去tailor shop整咗套差唔多樣嘅

差唔多成倍
你有咩買 不如我幫你 賺下買布錢都好

Ching 係日本讀書？文化服裝學院？

是

點睇Valentino

依家日本紅咩牌子？
stein？ camiel fortgens？

巴打對呢個係 high end brand logo衫有咩睇法 e.g. Dior 'Dior' sweatshirt, Gucci Mickey Mouse, vetment 都收咗皮好耐
基本上無咩design可言，但係應該賺最多錢，build到個hype

我都係想買依套，但最後決定買返Yohji

我睇！！！

我已經搵select shop買左
巴打有無咩Product 我係有機會幫襯，下個月出花紅幫襯你

0呀！！！ 覺得好on9 完全0興趣 我雖然物欲好強 但係要我買件logo tshirt我寧願買uniqlo 舒服到

靚呀心心眼

見到呢d post諗起以前個on9皮鞋撚

Gucci Mickey Mouse真係唔識欣賞
仲有gucci tnf都好麻麻imo...

隻色好正但我皮膚比較黃唔岩著

ex

lol唔知喎 冇錢買 冇特登去留意啲牌子了
不過最近嘅話keisuke yoshida？紅白幫欅坂整衫呢排好似幾有話題
有個叫midorikawa嘅 啲frd介紹 我覺得幾不錯
不過新品牌嚟講 自己係偏向鍾意robertwun peterdo嗰啲多啲

btw啲日本仔好撚鍾意啲asymmetric嘅設計（再加啲解構feel） 感覺開始有啲飽和

日本仔係咪好鍾意mm

asymmetric，台仔都好撚鐘意

最近出咗多啦a夢 笑咗 我個人係唔鍾意現代嘅gucci 有啲特別啲嘅作品都鍾意嘅 但係整體來講 pattern 顏色 同埋款式我都唔鍾意

high fashion撈左街頭同運動元素之後不了

其實大家都好有個人風格 唔係真係咁睇brand嗰啲
呢啲神枱級嘅 當然個個都覺得佢勁到仆街 但係又唔會話因為咁所以特別多人鍾意
（&想講唔係個個都真係著得好睇 有好多都著得ok yaap 尤其係啲女）

可能我井蛙 我反而好少見過日本仔著mm

日本仔淨係著對Tobi boots

Midorikawa初初出係大版間silver and gold俾班sales氹買左件，靚但件件都幾十條帶有少悶

peterdo都靚時不時落joyce睇但本人吾係瘦骨仙著得落但唔襯我

呀 台嘅話 juno最愛之一（應該係） professor e
&之前lane有賣過嘅necessity sense都幾高質

我覺得係無可避免嘅嘢 因為要換血 吸引後生仔幫襯

關咩事呀 街頭運動元素不了 咪買返啲冇㗎囉
咁撚多brand 冇個啱？個個都加street嘢？

juno著uma wang啊paul harnden㗎，professor E太土炮之前去希雲街摸過麻麻地

Professor E 我覺得啲Coat好型

冇啦 而家自己整啲垃圾完全唔ok
就算真係整嚟賣都應該會整女裝 裙呀嗰啲 易整&應該好賣啲

有嘢想買嘅幫代購算

我都想買對tabi 最近見到呢對 想買

你真係要問返新一代嗰班designer同lvmh 雖然你唔鍾意 但係無可否認 dior x jordan相當成功 始終唔係個個會認真係欣賞以前creative嘅fashion 而呢啲street element 好多有錢仔都好受落

alexander wang 都正

350美金又係抵玩嘅，以今個MM re-branding之後嘅價值來講

得罪講句，A.WANG已out，係Balenciaga果期已經證明佢能力有限

得個waist bag好賣

btw 你得閒嘅可以試下

利申唔得閒癲

原來佢喺balenciaga做過

接nicolas ghesquiere手，一鑊粥

A wang 最正係佢啱啱紅未入主巴黎世家嗰陣我自己覺得

之前睇過 參考吓就算 雖然好佩服呢啲designer 但係唔想俾佢哋嘅style完全取代咗自己想deisgn嘅嘢

哎呀，仲打算幫襯

佢後期都幾唔成功 最近又俾人accuse sexual harassment

要買埋對襪
我自己都係著返Dr Ma 算

講起nicolas ghesquiere果期，我諗返起stefano Pilati，其實佢都係叻仔嚟，可惜YSL最後請佢食無情雞

依家搞random identities，dsm俾面入貨，但問心，啲料唔得

Yohji 衫成set著去行街都得好街頭feel。不過香港應該會嚇親人

唉香港俾人話係咁望 搞到你好似外星人咁 外國人哋話你fashonable

我天氣許可會著Black Scandal graphic shirt黎返工下身就素啲，一條Tapered Pants

不過我一於唔理 我點著唔關佢班撚樣事 著衫仲要問過佢哋？

羊群效應？

香港真係好撚熱呀！！！

都係啦 究竟邊條撚樣帶頭！

我有時會當外套放係公司著咁就可以著多啲

依啲係人性

正 睇來Ching返工頗free 無dress code

會買Yohji 褲配下恤衫咁，不過仲未敢試長褸怕柒

吓？ 搞錯呀你 依家唔試幾時試 等你7十幾歲先試？ gogogo 俾啲勇氣自己Ching

所以有時著Vest 比女同事笑去相睇

叫佢哋收皮 用氣質屌死佢哋

Yohji 大褸係must buy item, 長度都好多選擇

算啦，轉過幾份工都有啲咁架人，可以係我無女朋友先比人咁笑呢

yohji 21s/s街貨都幾盞鬼，左上想摙撚死佢本尊

無女！？

左上先最多人買

笑撚死 不過真係幾好睇

我自己對printing唔係特別喜愛 右下正

毒撚嘛

我會買左下Print 我多數買Black Scandal

有冇人講下Helmut lang

之前無聽過呢個牌子 發覺幾有趣

係喎，第一次去望，佢啲褲幾特別

不如你講下睇法，今日第一次睇佢啲Product, 覺得褲款幾型

時裝同欣賞其他藝術品差唔多，要狂睇唔同類型嘅時裝先會慢慢識睇點為之係靚， 睇嗰種比例、剪裁 detail位同埋整體著出嚟嘅感覺。
平時我哋新買嘅衫其實好多detail位 剪裁都係抽返個季嘅元素放返落去，再串連一個connection咁，即係你睇好多show 好似有好多真實著唔到出街，其實可以化為一系列著到出街嘅衫，之後好多牌子都出類似就形成潮流，市場太多類似嘅嘢，大家睇厭咗之後就開始轉為另一種大潮流，咁當然又係多數由大牌子嘅fashion show帶起，之後市場又開始跟，又一個潮流循環，不斷發生。

好鍾意佢嘅簡約
就算90s嘅design擺到今時今日睇都仲係覺得好正

可能我見得多後生著hoodie之前行end見啲人都係賣hoodie多 老啲通常係著羽絨但係始終都係小數

HL 2000打後已經一蹶不振，90年代真係好勁，而家嗰啲直情垃圾，shanyne oliver又係冇天份，淨係抄到個款，根本冇HL嘅神粹

98年依兩個look不得了

去到官網即刻睇jacket同outerwear 個人覺得唔係真係特別有特色 可能我唔夠sensitive不過幾鍾意嗰件jacket同呢條褲

依家已經唔係HL設計了

近年好似轉咗去開藝術展

90年代，一個jil sander，一個helmut lang
可以兩條友到離開左自己品牌了

咦 show反而唔錯

嘩，但今時今日既Design 就變哂工裝？

哇Ching你真係乜都識

因為今時今日嘅HL已經唔係佢design
90S嘅佢真係正到仆街

Helmut Lang在1977年於維也納創立同名品牌，並於1997年將品牌遷往紐約並開始於紐約時裝週發表作品，這項決定促使紐約時裝週主辦單位將時裝週的時程提前至倫敦、米蘭及巴黎之前；1991年，他將51％的品牌股權出售給Prada集團，並於2004年出售剩餘股份，並於2005年1月正式離開品牌，專心藝術創作，不久後，Helmut Lang被出售給Theory Holdings，後者日後被Uniqlo母公司迅銷公司（Fast Retailing）收購。

要睇多啲先知依家班designer 抄緊咩

prada搞死佢

留名

比Prada 收購後，啲Design 真係好"Prada"

鍾意KIKO

就係因為佢先想讀csm fdm 等緊佢offer

Btw HL嘅作品我覺得要細心留情啲detail先明白佢勁喺邊，例如佢應該係第一個諗到放條肩帶入去件嬲，令到你唔著嘅時候可以咩住佢，有個好靚嘅draping ,似一隻翼

我懷疑acronym好多年後都係抄佢

因為上個post了解多左issey miyake 好中意佢個concept，搞到自己都想買返幾個items玩下

以前因為Alexander queen 好中意fashion
成日會留意fashion show 想做designer
睇呢個post 諗起細個
McQueen 既 plato's atlantis 世界第一
好難超越

最緊要賺到錢

支持 都有睇顱內高潮個個post 好少見有連登仔認真討論 幾有趣

你地d專業人點睇gucci呢幾件d作品，聽過好多fashion人討論，d comment好極端

留明
唔識欣賞fashion 但欣賞樓主

加油

我覺得褲同Jacket 一定要suit set

根本就係

好感動個post令到Ching對牌子有興趣 homme plisse 係我好鍾意嘅一條line 佢啲coat好jeng 想買多啲tshirt著

多謝Ching support

前幾個project做動物都狂睇呢一場搵inspiration

多謝你支持

心心眼

救命，我已經決定依幾年追Yohji, 點解要比咁多選擇我

homme plisse jf150冇得輸

仆街你提起 我啲物欲即刻俾你撩起曬

molamola fashion撚註定破產

佢d tee 同恤衫真心正，完全present到佢對布料個concept睇法，加上算係幾易襯

你玩標題手段寫咩顱內高潮 梗係多兒登仔比你引到啦

超級super易襯 百搭到

就係要吸引人討論 上熱門先引到高手出來 如果唔係應該沈咗底

留名學野

希望有巴打講下Errolson Hugh 同 Virgil

支持巴打長期討論呀
我成日都係淨係係ig睇日本仔襯
好似咁professional 去了解fashion
學到好多野

前幾日RAF SIMONS ARCHIVE REDUX 簡直垃圾

LM

唔太熟悉errolson hugh 覺得由我來講唔太適合 可能要睇多啲research先 Virgil太過受爭議 應該會介紹完個list啲designer先考慮

掛住玩棋同睇動漫淨係睇咗dior lv 同yohji

感動仔 多謝g持

不過唔好錯過佢mainline

欣賞支持樓主有恆心去讀…

依家好似好多designer都冇讀 但都賣到d衫好貴

Virgil真係好麻麻佢

我唔係專業 不過我覺得sales角度嚟講fashion house 出tee hoodie呢啲係成功 反正一定有班人就咁擺brand logo上身就滿意 公司幾時都會諗點樣賺最多嘅 咁樣就win win
利：streetwear撚

細細個學過好多嘢 無樣啱 難得發現啱自己讀嘅嘢唔想曬咗佢

我主要介紹比大家嘅設計師都係偏前期 因為我覺得介紹依家嘅設計師無機會比大家欣賞fashion魅力

咁又太偏激住好嗰方面諗，佢的確要壓制一下炒到癲晒嘅archive市場，俾後來加入嘅fans擁有一下都係好事

同埋都好好賣，joyce首日清得七七八八，講緊係佢而家個價係當日原價嘅三倍,stering ruby嗰件褸14年先賣緊萬幾蚊，而家要3皮幾野

同埋好多人都想知一間時裝店究竟賺幾多，我放埋依依個collection嘅buyer’s guide出嚟

我唔抗拒streetwear 但係tshirt 真係 無見過有品味嘅fd會著嗰啲T

raf simons 你精佢都唔笨，依個collection係生意角度非常成功

著親都係MK

之後會講嘅designer list：

Yohji Yamamoto
John Galliano
Rei Kawakubo
Maison Martin Margiela
Issey Miyake
Thom Browne

如果有Ching你哋特別想我講 而我又覺得我有能力講我會儘量搵research 另外 如果有designer想我優先講而該留言又多人like我會調整個次序

tdlr 有無懶人包?

你應該係指賞析?

哭撚咗 文盲 sorry 打咗咁耐先知自己錯 已經儘量check錯字

ching 而家讀緊foundation?

elie saab 應該會幾符合大眾口味
我唔係專業嘅都覺得佢嘅晚裝裙好靚好高貴
聽講好多女明星都爭住想著佢嘅haute couture 亦都唔係有錢就借到/買到

Designer本人係嚟自黎巴嫩

extended diploma 係csm開嘅course 類似foundation

有興趣講 佢啲haute couture之前睇過真係幾鍾意

Demna Gvasalia都幾想聽下
雖然喺佢入主巴黎世家之後都幾多負皮

前言純粹係啲閒話 scroll去賞析嗰度開始介紹AQ 好難用懶人包同你講aq有幾勁 建議你睇 留言主要討論大家嘅審美同啲show 牌子嘅表現

可以睇圖片再揀自己鍾意嗰啲追post 容易搵到係咩牌子

隨左csm,會唔會都考慮吓
Royal Academy of Fine Arts Antwerp或者new york嘅pearson?

Ching 我都讀antwerp 但係嗰間嘢難讀過csm 佢哋要對我有興趣先俾我讀一年FINE ART跟住如果佢哋鍾意先俾讀fashion

Parsons 係勁 但係美國同英國審美差太多 佢哋會偏commercial 我唔鍾意至於 想入要完成Parsons challenge 類似係一個project 唔單止係fashion 要識玩其他art 然後做一啲好creative嘅嘢

所以未必會興趣 返而對lcf都好有興趣 但係如果唔好彩收唔到lcf同csm 我唔介意讀kingston fashion baf來講kingston都係英國第三

師兄讀fashion係咪好貴的？

安特惠普果間 d人成日講到神級學校咁

推

antwerp啊walter好似迫到人跳樓

我覺得係貴喺布料同物料同顏料 同埋讀呢科就會覺得要執靚仔啲 其實antwerp world rating唔係特別高 但係勝在佢訓練同教育好好 出到來嘅學生基礎功好強 同埋呢間學校好鼓勵deconstruction style

即係當然rating都有世界頭10

係呀 佢哋操到好撚勁

69個like 開心仔

加油師兄，執靚個portfolio，諗定自己個故仔

交咗啦 molamola 今年應該好多學校無interview

淨係聽過Antwerp Six, 同埋好多畢業既人都好出名

無錯 呢間學校操到好多勁人出來 antwerp six呢啲真係legend

講起deconstruction，近幾季嘅y/project真係有啲走火入魔

直情癡撚咗線 第一張jacket頗有興趣

反而hed mayner依個upcoming好得我歡心，少少deconstruct,但好和諧，係upgrade左嘅lemaire

哇第三張真係好好睇 其實一同三好似我想玩嘅style

睇得出樓主好專業

唔係 係vogue同其他fashion site好專業 我只係嘗試combine 我所見嘅知識啫 多謝你肯讀

嗰日無意中睇返6年前依條片竟然有kiko本人我諗佢當年都估唔到之後一年stussy會搵佢合作，係dsm賣，然後一炮而紅

csm真係英雄地，一將功成萬骨枯

我學校有好多老師喺csm讀過 有個老屎忽提到其實fashion design with marketing （fdm）係啲垃圾科來 係啲想入csm又讀唔到menswear同womenswer嘅人先會揀嘅科 然後我呀sir（30歲 喺lv做過）話因為kiko嘅成功令fdm翻身 依家變成最受歡迎嘅科目之一 我都apply咗 不過kiko先三十幾歲就咁成功 真係無嘢好講

啱啱打完個留言先發現轉左過嚟
照搬過嚟討論希望唔好介意

Versace 1991 Fall Ready to wear by Gianni Versace
呢場show我細細個睇完真係驚為天人

Naomi, Linda, Cindy, Christy四個齊齊行出嚟真係

跟住仲有LV S/S 2008, inspired by Richard Prince
我偶像marc jacobs呢個art nurse theme當年引起唔少討論 話佢搞彎fashion 又遲到開場 搞到啲評論家嬲到扎扎跳
單純personal thoughts Marc Jacobs算係打開咗high fashion同(在生嘅)藝術家crossover嘅先河 好似佢同takashi murakami合作咁
不過marc做咩我都會支持佢

啲袋真係好靚呀
LV最緊要係袋！！

不過最靚嘅當然係marcI love marc

佢拎住呢個播緊SpongeBob嘅Trunk
嚟做呢個show嘅finale

啲評論家幾嬲豬都不阻礙marc bb快樂過日子

另外honourable mentions,
-Chanel’s haute couture spring 1993
-Dior Men Fall 2021 (Kim Jones期待佢嚟緊喺Fendi嘅show)
-Dior Fall 1997 Ready to wear
-Gucci Fall 1995 Ready to wear by Tom Ford
-Miu Miu S/S Ready to wear

踏入2020-21，我覺得會興返y2k style
始終fashion依家野會每20年cycle一次
Brands like Juicy Couture覺得佢會紅返
仲有flats(), low waist, short skirts, floral print呢啲
又要換衣櫃了

好似講得有啲太長講到1999唔好意思了始終都凌晨兩點幾 個腦有啲kick左

跟機：我最喜愛LV袋大獎

1. LV x frank gehry
2.LV x CDG

kiko真係正 0001-0005都超鍾意

0006打後drama啲，0001-0005 +mackintosh果批係daily wear

多謝Ching肯喺返呢邊留言

另外 我覺得最近有個fashion moment好值得討論
就係Harry Styles嘅vogue cover

乜嘢話？男人竟然着裙！！
harry着乜嘢都好正 尤其gucci

佢身上面呢件係Gucci Fall 2020 by Alessandro Micele嘅Look 15 Alessandro Micele都係其中一個我最鍾意嘅designer 希望有一日可以買多啲佢嘅作品

喺幅圖入面都見到 本身呢條裙係粉紅色嘅 但係Harry着緊嗰條係藍色 呢個我諗都係其中一個諷刺gender stereotype嘅部份

「呢條裙由girly嘅粉紅色變咗manly嘅藍色，咁我夠唔夠manly?」

即使係民意傾左嘅西方國家 仍然都大把人對於男人竟然着裙呢件事感到驚訝 甚至係譴責

何謂”manly man”呢？

Harry Styles本身都係行緊一個亦陰亦陽嘅路線 會無視過往嘅性別定型對於男性嘅taboo 去搽指甲 留長頭髮 帶好多首飾 搽唇膏 佢寫出嚟嘅作品亦都十分感性

咁但係佢會做呢啲嘢係唔係就代表佢已經唔係一個「合格」嘅男人？佢天生嘅性別仍然係男 但係點解佢做咗一啲所謂比較女性化嘅嘢 就會減弱左佢嘅masculinity?

對於conservatives嘅負面評價 Harry只係簡簡單單咁樣address左

個人覺得喺item上面嘅gender label其實唔一定係必要
點解有啲衫因為cutting就一定係female
撇除functional clothing 本身時裝/衣着根本就冇gender
就好似高踭鞋一開始係比男人着咁 都係人類比一樣item嘅定義影響
好似外國最近越來越多”femboy”咁樣 願意無視社會嘅有色眼鏡去embrace自己嘅femininity
其實女人着西裝可以normalised 點解男人着裙唔可以normalise

好似講到離曬題 總之就係我真係好鍾意條裙我係Gucci打手

多謝你開po討論先真

絲打都識好多嘢
歡迎繼續分享

Btw作為gucci打手點睇gucci doraemon

唔識fashion
但我覺得iris van herpen d衫好靚好特別
有次係ig無意中見到就follow左

整體上不了好過the north face嘅 簡直不倫不類
不過有個多啦A夢水桶袋仔 幾可愛 又唔貴 想買
想要返蠟筆小新多啲
卡通collab嘅話 Loewe最近嗰個做得幾好睇呀

Missed the first post
LM this time

兼追返上一個post講咩

老實講 比得起錢 我真係唔介意着到好camp咁出街
着haute couture出街真係諗吓都濕晒

話說我前年去左西班牙旅行
行下街入到間鋪
比條友說左我買左件Homme Plisse嘅褸

唔係講笑真係好撚正

絲打我諗住擺埋你篇文係個list到 感激你肯一齊打類似嘅賞析

第二個真係

呢個brand真係唔駛識fashion都會覺得靚

多謝你賞識我都係業餘鳩up下 唔係讀fashion
不過可摸以幫我打返miu miu 2021 s/s
睇漏咗

如果有一日個個都著haute couture出街

係連登講fashion
BTW樓主好有心機,支持

係呀買完之後真係愛不擇手

好開心呢個post絕大部分都唔會覺得fashion係on9嘢 反而抱持正面心態 證明連登講fashion一啲問題都無

大致望左一望

我都分享下
十幾歲嗰陣係睇Hedi slimane的Dior homme大

你要明白連登其實係好多九唔搭八人士
乜撚都屌 接受唔到佢世界觀以外唔熟悉嘅野

同埋咁多人傾咪好 就算有人來嘈下都好過
我當年喺舊登玩到呢度
幫手開post講indie music
去到今時今日咪就係三幾條友9up死post一樣

呢度真係好多人都好鍾意hedi 諗住擺埋喺個list入面

見到早兩年啲「女人」屌柒Hedi搞臭佢地個Céline就覺得好撚好笑

indie music 喺香港真係算少眾

識好多泰國人好鍾意 英國好多club係淨係放indie

0002同0005 triple dart Trouser
心中神褲
點襯都好睇

佢哋撚有買過pheobe年代嘅衫。最多咪幫襯zara

不過都不得不佩服hedi班死忠道友fans，咁多年都keep到咁瘦

跟風買過一兩個手袋仔就話自己同Phoebe Philo好熟㗎啦

無錯你一定係話緊我
我見住啲frd一路向橫發展
都覺得自己勁 十幾年都咁un挑鬼命

不過Hedi啲野我真係買唔起

乜仲興嘅咩

第一個「同藝術家合作」嘅應該會係schiaparelli同dali
之後聖羅蘭都攞過Mondrian啲紅藍格仔做裙
而村上隆呢啲就好明顯係受到andy warhol嘅pop art影響先會出現

好似係

hedi係styling高手，band友頹Look放上runway,佢同Number (n)ine真係第一人

國5國牙水係著hedi仔啲嘢著得最好睇嘅人（香港）

其實我都唔識fashion睇樓主個POST都係當學下野
離少少題講下,有咩indie music推介下?

興呀 上年去indie club 啲人係排隊入

hunter巴快啲介紹！

無啦我而家都好少聽歌
想發掘下新野自己上bandcamp
或者去Reddit個r/indieheads都多野睇
想睇樂評去Rate your music之類

不如你地聽完去我個post分享下仲好

G持 希望Ching你可以重拾對歌嘅熱情 如果無咗音樂 我係完全做唔到野

想講只要無左住人 任何人都應該要追求自己鍾意嘅嘢 尤其係音樂呢種低門檻嘅藝術 個個人都可以聽

老婆呀你原諒我啦

我對生活真係無乜熱情而家 你講得幾啱

相又唔想影（做野例外）
歌又唔想聽
衫都麻麻地想睇

工就一向都唔想返㗎啦
係叫做呢排拎得返啲書睇下 大學讀過嗰啲野仲有少少記憶

係應該要搵返自己想做嘅事唔好戇鳩鳩

依家唔做 幾時做！？gogogo

巴絲賞析 by 南韓總統金南俊

Versace 1991 Fall Ready to wear by Gianni Versace

呢場show我細細個睇完真係驚為天人

Naomi, Linda, Cindy, Christy四個齊齊行出嚟真係

Louis Vuitton S/S 2008 by Marc Jacobs, inspired by Richard Prince
我偶像marc jacobs呢個art nurse theme當年引起唔少討論 話佢搞彎fashion 又遲到開場 搞到啲評論家嬲到扎扎跳
單純personal thoughts Marc Jacobs算係打開咗high fashion同(在生嘅)藝術家crossover嘅先河 好似佢同takashi murakami合作咁
不過marc做咩我都會支持佢

啲袋真係好靚呀
LV最緊要係袋！！

不過最靚嘅當然係marcI love marc

佢拎住呢個播緊SpongeBob嘅Trunk
嚟做呢個show嘅finale

啲評論家幾嬲豬都不阻礙marc bb快樂過日子

另外honourable mentions,
-Chanel’s haute couture spring 1993
-Dior Men Fall 2021 (Kim Jones期待佢嚟緊喺Fendi嘅show)
-Dior Fall 1997 Ready to wear
-Gucci Fall 1995 Ready to wear by Tom Ford
-Miu Miu S/S 2021 Ready to wear

踏入2020-21，我覺得會興返y2k style
始終fashion依家野會每20年cycle一次
Brands like Juicy Couture覺得佢會紅返
仲有flats(), low waist, short skirts, floral print呢啲
又要換衣櫃了

By 南韓總統金南俊

(樓豬：好感動有人一齊分享賞析 假如你對fashion都有啲留意 又有時間打出來 我會相當感激你為連登仔認識fashion出一分力)

巴絲賞析 by 南韓總統金南俊

另外 我覺得最近有個fashion moment好值得討論
就係Harry Styles嘅vogue cover

乜嘢話？男人竟然着裙！！
harry着乜嘢都好正 尤其gucci

佢身上面呢件係Gucci Fall 2020 by Alessandro Micele嘅Look 15 Alessandro Micele都係其中一個我最鍾意嘅designer 希望有一日可以買多啲佢嘅作品

喺幅圖入面都見到 本身呢條裙係粉紅色嘅 但係Harry着緊嗰條係藍色 呢個我諗都係其中一個諷刺gender stereotype嘅部份

「呢條裙由girly嘅粉紅色變咗manly嘅藍色，咁我夠唔夠manly?」

即使係民意傾左嘅西方國家 仍然都大把人對於男人竟然着裙呢件事感到驚訝 甚至係譴責

何謂” Manly Man ”呢？

Harry Styles本身都係行緊一個亦陰亦陽嘅路線 會無視過往嘅性別定型對於男性嘅taboo 去搽指甲 留長頭髮 帶好多首飾 搽唇膏 佢寫出嚟嘅作品亦都十分感性

咁但係佢會做呢啲嘢係唔係就代表佢已經唔係一個「合格」嘅男人？佢天生嘅性別仍然係男 但係點解佢做咗一啲所謂比較女性化嘅嘢 就會減弱左佢嘅masculinity?

對於conservatives嘅負面評價 Harry只係簡簡單單咁樣address左

個人覺得喺item上面嘅gender label其實唔一定係必要
點解有啲衫因為cutting就一定係female
撇除functional clothing 本身時裝/衣着根本就冇gender
就好似高踭鞋一開始係比男人着咁 都係人類比一樣item嘅定義影響
好似外國最近越來越多”femboy”咁樣 願意無視社會嘅有色眼鏡去embrace自己嘅femininity
其實女人着西裝可以normalised 點解男人着裙唔可以normalise (Agger)

好似講到離曬題 總之就係我真係好鍾意條裙我係Gucci打手

By 南韓總統金南俊

(樓豬：再次感激Ching肯付出時間同精力去分享你所欣賞嘅fashion 及事 如果其他Ching有興趣都可以做吓賞析)

可唔可以講吓 Craig Green, Kiko? 或者 CSM近呢年比較出名嘅設計師？

有咁嘅諗法 呢兩個自己本身都鍾意 但係點都會係打咗啲上咗神台嘅先

作品賞析

“The playful dimension of fashion is very important”

第二位係我認為作為亞洲人一定要知道嘅fashion pioneer

Avant-garde主義嘅佼佼者：

Yohji Yamamoto ( 3 October 1943 - )

日本設計師

出生喺受戰火摧殘嘅東京新宿區中心 父親因戰爭去世之後 佢嘅母親為咗養家開咗間裁縫店 喺見到母親所面對嘅壓力之後 Yohji恐懼成人嘅世界 亦決定為咗唔令母親擔心而做個乖乖仔 成功考上頂級學府慶應義塾大學法律系 畢業後佢認為law唔適合佢 反而想做佢母親助手 所以同母親商量後決定去東京文化時裝學院學習tailoring 畢業後獲得去巴黎進修嘅獎學金

不過喺佢讀完返日本先真正發現design係佢想做嘅嘢 然後開始喺日本開始開設ready-to-wear公司 雖然一開始俾人屌到屎忽開花 因為佢啲衫嘅style係完全無當時西方潮流嘅影子 喺越來越成功之後 佢決定喺巴黎都開店 呢個時候佢其實同Rei Kawakubo ( Comme des Garçons 嘅創辦人 ) 拍咗一陣拖

當時呢兩位設計師喺巴黎嘅作品令到本身主張凸顯身材嘅審美有好大衝擊 甚至會俾人話係一堆爛布 但係有話題就代表有人會欣賞 可以話佢哋當時係相當之成功 每次開舖都排爆隊 就似前幾年嘅supreme咁

設立個人牌子 Yohji Yamamoto ( 1981 )

今日想喺介紹show之前睇返較為wearable嘅作品 始終作為我最愛嘅牌子之一 我希望大家先對佢嘅ready to wear有興趣先

Yohji Yamamoto FALL 2021 MENSWEAR

Yohji Yamamoto FALL 2020 MENSWEAR

好咁我哋廢話唔多講睇吓平時作品就已經咁癲咁正嘅Yohji哥可以去到幾creative

Yohji Yamamoto SPRING 1999 READY-TO-WEAR

如果巴絲睇到好有興趣 建議親自睇呢條只得7分鐘嘅show片
雖然呢場唔係yohji最creative嘅一場show 但係絕對係個人覺得最鍾意 最inspiring嘅其中一場show

Yohji喺後90年代總共舉行咗兩場wedding-themed嘅show 而呢一場絕對係1998年嗰一場嘅昇華 由上一年需要4個助手喺show進行嘅時候為model戴上新娘帽 去到今年由model將自己身上一層一層嘅衣服好似洋蔥咁剝落來 一場將禮儀儀式同Fashion show結合嘅表演 浪漫而感性 充滿住潛台詞 Yohji帶俾大家一場fashion show嘅同時 令觀眾再次感受到愛情嘅美麗 精彩絕倫嘅同時 有好多觀眾喺當時係留下感動嘅眼淚

“In my philosophy, the word androgyny doesn’t have any meaning. I think there is no difference between men and women. We are different in body, but sense, spirit and soul are the same,” stated Yamamoto

前面講咗Yohji係當時前衛嘅其中一個佼佼者 相信如果對yohji唔熟悉嘅你喺睇圖嗰陣 會發現好多女model都著男裝喎 無錯 實際上yohji認為根本fashion唔需要有男女之分 佢事業早期其實想設計男裝俾女性嘅客戶 作品後來演變成雌雄同體 如果你Yohji 官網睇衫 你會發現好多時候同一件衫除咗有女上身圖亦會有男上身圖 可以話呢個文化貫徹咗Yohji Yamamoto 呢40年嘅風格

所以總結來講話Yohji前衛正正係因為從Prada到Hood by Air 由Selfridges到Gucci嘅中性解構主義 Yohji已經晨早玩緊到依家 仲要玩得咁出色 可以話佢嘅legacy同埋對時裝藝術見解係fashion界最寶貴嘅嘢之一

9up環節

小弟作為一位fashion designer學生 fashion年資其實只有可憐嘅2年 而Yohji Yamamoto, John Galliano同埋Alexander McQueen係小弟最崇拜嘅三位設計師 同時為小弟嘅風格鍛造基礎 每次設計都希望會係充滿解構 中性 前衛呢啲主義

除咗設計風格 可以話我嘅審美喺短時間內都提升咗不少 同上個po好多屌我嘅連登仔一樣 喺認真認識設計師之前可以話我嘅審美真係唔高 唔太識欣賞服裝藝術 當然依家唔係話超級好 不過自問都開始識去欣賞服裝藝術 所以我私心推薦如果Ching你想提升自己嘅審美 可以去認識吓多啲前衛嘅設計師 又或者等我講都ok

講返場show 我認為呢一場show喺當時來講真係相當之有創意 雖然1998都有一場wedding-themed嘅show 但係呢一場嘅完成度同埋流暢度遠比上一場高 再者個show嘅節奏可以話係啱啱好令觀眾感受到嗰種愛情嘅震撼 如果太快太慢都可能會毀咗成場show俾大家嘅感覺 個人亦都頗鍾意呢一場show嘅設計 多返少少白色嘅同時死都要加黑色 可謂相當yohji

“Fashion business became money business, they look sexy and mess. I’ve been losing my competitors years after years. Clothing designers are decreasing, there are only stylists, asked by big Maisons to put on a show for selling accessories. I’m not walking in the mainstream, I’m walking in the side dark street. It was quite comfortable.”

（1）S.O.S. click入來睇吓呢邊唔該！

每一次打完一篇文又或者有巴絲share作品賞析我都會更新呢個list再置頂 希望啱啱入來或者已經留咗名嘅Ching可以留意到吓 雖然唔能夠保證每日交到貨 不過盡量啦

#1 Alexander McQueen 作品賞析 by 樓豬

#365 Versace 1991 Fall Ready to wear by Gianni Versace/LV S/S 2008 by Marc Jacobs 作品賞析 by 南韓總統金南俊

#366 Harry Styles 賞析 by 南韓總統金南俊

#369 Yohji Yamamoto 作品賞析 by 樓豬
[/gold]

等候名單：
John Galliano
Rei Kawakubo
Maison Martin Margiela
Issey Miyake
Thom Browne

但係一買就想買一set

咪又係乖乖跪底比錢

想問樓豬通常會喺邊幾方面分析一件fashion？會係顏色配搭、特徵(領、紋、袖、其他嘢) 、設計概念、定有其他方面入手? 有冇啲理論框架係做fashion分析? 利申完全唔識fashion，純好奇

可唔可以講下安特衛普六君子

條褲攞嚟襯其他都ok呀 應該容易過衫

可能係我phrase得唔好 唔好意思先
我係想講 佢係influence左high fashion brand同藝術家合作呢個trend 唔應該講先河 個人覺得contemporary art本身都對Marc Jacobs嘅設計有好深影響
多謝指正

都係仆街啦，開始洗自己腦添

cls

10算，真係痴鳩線
屌撚死你地班放毒撚

22000真係幾抵玩唔知佢會唔會有sale

應該無咁快有

冚家剷撳撳下又想買嘢

期待你嘅Issey MiyakeG持

害人終害己
我尋晚都買左件Vest 啦
你唔係唔買呀？

唔知點解突然想睇MM

想問樓主點睇 Kanye West, Jerry Lorenzo, 藤原浩 個啲 street fashion, 好似同上面講嘅fashion designer 好唔同

你幾時死 屌你老母

佢地似玩Trending 同 Crossover 多過玩Fashion

玩marketing

明明我諗住入黎睇fashion，點解會掛住聽歌

講起yohji

今次真係不吐不快，忍左依條01所謂critic好耐，有冇咁難服侍啊，出返以前啲嘢又話人地食老本，出新嘢又話人地扮young

話yohji抄 TAKAHIROMIYASHITATheSoloist，因為有幾條bondage帶，on9，你唔好話其實係抄最元祖嘅punk? vivienne westwood十九幾年前做過曬啦

況且好多現代男裝都係inspired by軍服，根本冇話抄邊個

以口水文講佢都算低質

港台有冇高質講fashion嘅media推薦？
睇開

Google 彈過比我睇，見到係HK01就放棄左㩒入去睇

其實寫yohji冇所謂，時裝嘅嘢好主靚，上左神枱嘅designer都有時hea俾人，但依條友寫野真係冇乜research,成日出堆嘩眾取寵嘅嘢出嚟就真欠緊啲水準

同埋有時真係好唔舒服，個個時裝判官上身，人地一個半個collection差左少少就話人老啦，乾塘啦，收山啦，真係痴線，做創作嘅邊有可能日日都有新idea，一個show得六個月時間凖備，交到貨咪算係咁，唔好吓吓咁harsh啦，就當大師都曾經帶過俾我地幾個難忘嘅fashion moment吖

只能夠講fashion人太矯情，個個都要扮與別不同，踩人的確俾欣賞容易

我覺得佢寫到好似打飛機話比人知佢睇左好多show，佢個睇法應該正確咁樣。

AM730有個專欄都幾有水準

fashion and the city

要俾錢嘅 Wyman’s labeling，milk改版前個個禮拜有得睇，而家變左月刊

睇住舊嗰啲先：

你可以唔中意wyman啲style，但佢寫fashion有一手

多謝巴打分享
題外話wyman真係好有才華

劉鳴

啱啱喺電話搵到，條前季wyman嘅評論，串到virgil一棟都冇

圖二好正lol

你老友prada忠粉嚟

如果係作品嘅表面基本上就你講嗰啲再加上cutting, fabrics, silhouette 嘅shapes

深層次啲就會係歷史背景對嗰件衫嘅影響 同埋當時設計師對呢個設計嘅諗法 仲有啲專業嘅commentator點睇

Agger 呢啲designer都真係偏commerical 同比較玩marketing

唔係唔買呀

個list可以加埋virgil

巴打可唔可以好brief 咁教下點樣睇先會最欣賞到場show
同埋yohji7分鐘場 show convey 左咩對marriage 點嘅message ?

我睇下夠唔夠搵得夠唔夠佢哋嘅research先 好耐之前search 見到唔係話特別多interview 等陣再check吓

咁多人叫我加咁我加囉

I mean偏commercial 同玩mkt嘅list

問題係香港從來無乜人普及畀大眾知究竟HIGH END FASHION係點演化做日常服裝OR點樣IMPACT到大眾潮流服飾
一般人睇啲Fashion Show好難聯繫到日常身邊嘅衣服
我本身都好想知個脈絡係點
HIGH END FASHION點樣一層一層APPLY落日常生活

岩岩係01見到LEMAIRE 2021，應該係Ready to Wear show。

支持

但係啲料唔得呢，係joyce 4折都冇人要，慘
到今日都覺得stefano pilati唔抵，俾YSL請食無情雞去Zegna又因為唔係太潮冇人賞識

希望其他Ching都講吓佢哋睇法

我會係咁輪流欣賞： 場景佈置 音樂 design

如果知道咗個show嘅主題 先會由場景佈置入手 跟著再睇吓音樂合唔合適 因為一段好嘅音樂可以即係令你sense要用咩感覺去睇一場show 之後就開始欣賞佢哋嘅design 除咗留意design我會睇吓designer會唔會有特別安排 就係咁樣

因為我覺得其實呢一場最特別嘅地方係佢講婚禮同fashion show合一 喺設計婚紗嘅同時 你可以見到男同女翹住手一齊著住vest 但係睇落並唔會話好奇怪 反而幾smooth 可以話yohji將雌雄同體呢個主意放喺婚禮做得好好 就係好似話緊愛情無分你我/男女咁樣

高質LM
利申: 搵唔到工嘅Fashion仔

強烈譴責你個貪心撚 不過我見到尋日反應唔係特別多 我如果去到後期仲係有人有興趣我會extend個list講埋現代designer

其實好簡單嘅一個例子 h&m同zara都抄名牌啲版 可能一般人覺得high end 唔關佢事嘅同時係著緊佢哋嘅by product

料真係好重要

lemaire非常高質，可惜太貴，uniqlo U直情唔得，因為款式越簡單，對用料cutting要求越高，uniqlo明顯做唔到lemaire嗰個細節

依幾年咁努力搵錢，就係希望老左可以著hermes/Loro piana過世，佢哋先極簡之王

Hermès 21s/s

姐係impact到落大眾嘅多數都係個cutting?
上面你所講會study嘅嘢係唔係其實好少可會流到落大眾服飾到？

原來連登咁多人J Yohji Yamamoto
好感動

算係咁喎
重點係好撚抵屌

Loro piana啲料真心正

其實high end好影響普羅大眾買嘅牌子嘅走向 就好似h&m同zara呢啲咁

Jacquemus有啲款係幾靚嘅

我近年都幫襯唔少Lemaire

Btw 話說我賭馬發現有個騎師同Christophe Lemaire同名同姓

Ssense折完好多半價好抵

我試過Lemaire 官網買恤衫比錯Size我
寫英文email比佢唔柒覆
我用埋我啲broken French再寫多次都係唔柒理我
我最後谷鳩氣照著
橫掂本身都係闊身

Jacquemus 依啲霎眼嬌唔紅得幾耐，只係買過個micro bag送俾朋友做禮物

見好多港女用佢啲袋仔 仲有by far同medea
Btw佢上年個fashion show好正

有無啲詳細少少嘅例子？
例如一場世界知名嘅巨Show之後
因為場Show之中嘅XXX原素（cutting、用料、concept等等）
大眾潮流服飾由YYY原素變咗做XXX原素為主
or本身AAA BRAND主導嘅大眾潮流因為場show而變成由BBB BRAND主導咁樣
類似咁樣DETAIL啲嘅歷史例子

Tbh佢今季有件有袋恤上身好阿叔
啲褲個型幾靚，有少少馬戲團feel

當年uniqlo lemaire我覺得都算世一
uu啲嘢的確係越嚟越差 不過佢咁平（尤其減價） 買嚟玩下都抵

係抵著
尤其是淨色tee 包色

Uniqlo U 粗著一流啦呢啲價

佢無心做就真，有一季UU佢復刻左自己brand個招牌褲型（小小蘿蔔cut）過去，299即刻各色全要

又有一季出左條闊短褲，又係要包色

LP 啲料係正
但係佢超級overprice又無design，點解要買佢

uniqlo唔啱咪試到啱，冇人理你，開季咪入去玩兩個鐘

joyce我就唔好意思啦

Ching係咪通常都係去中環間Joyce睇？

Ys，不過依家我好唔中意個陳列，個濕鳩魚缸放係男裝（b1）正中位置，好礙眼，已經反映過

屌 唔鍾意個陳列

Virgil真係佢就搞彎Fashion

又係一set 買完下一季唔洗買

特別係啲駱馬毛sweater
超級滑！

可惜佢mkt做得好多人吹捧 啲嘢一出又多人爭住買
又吹佢唔脹

cdg plus 新show

講起joyce就想笑
尖沙咀嗰間應該係我見過最撚差嘅鋪頭
唔係講緊唔serve你 而家已經冇人鍾意煩撚住你嗰隻
屌你老母佢哋係黑面 好撚有個性 supreme嗰啲都冇佢哋咁型

真呀 好唔鍾意嗰間 上次入去諗住睇吓有無啱自己嘅女西裝褸 跟住俾人係咁西 搞到好似男仔唔俾入去咁

仲有次去尖沙嘴間MM睇衫 睇中呢件 跟住我問佢碼嗰陣 佢話 吓女裝來㗎喎 我心諗你無撚野呀 你喺MM做緊喎

笑左
我由細到大都唔撚理啲sell屎

好老實
入得門口我係客
佢閪你面你閪過佢咪得

咁樣閪面法都唔知會閪走幾多客其實
分分鐘想買都變左唔柒幫襯你
同埋講真睇外表有時都唔會知邊個先係大客嘅

記得MM有出男裝裙

咪就係

有無啲咩brand 出開闊身但係crop嘅cutting
平時都係要揾vintage先有
類似Jil sander celine 個種但真係太貴

好有青花瓷既感覺

雙色bouble collar 真係無得頂

香港d sales好少係因為鐘意個brand去做，多數係個brand紅就想入去搵真銀。加上服侍慣大陸人，所以根本無咁好耐性跟客，最好係你拎張圖出黎，我俾貨你俾錢埋單走人。

wigs都係fashion 一個重要嘅元素之一 有同學做過頭髮嘅fashion project

真係第一眼睇就已經好鍾意 係咁流汗都著

你要平？台仔IMMENSE 岩唔岩心水

呢個真 我最後喺farfetch買 唔想受佢氣

呢排ssense都好平，今日差d買左條gcd褲，千幾蚊真係好抵

真係好癲點解外國人咁適合

因為唔太鍾意個website介面 好少睇ssense

覺得黑人著咩色都好好睇 尤其啲好sharp嘅色 有個黑人fd成日著到好colourful

佢每次剩係可以filter一個brand勁煩

不過如果你話style都睇人嘅

我唔得但會放係公司著

唔user friendly 我每次睇都曬好多時間

黑同白，好似畫紙，真係好多色系都岩玩

想請教下，你地買tee個陣點樣分件tee既厚度，有d網會寫明lightweight/mid weight，但係多數網都無

呢個牌子唔係香港㗎咩

應該有講幾Oz cotton

係好多網買過，9成都無

佢寫台灣

Ssense忠實顧客here
但每次都係等佢做sales先幫襯
Farfetch 反而未用過 之前上網睇過幾單話比人盜用信用卡

呢排有冇抵買推介

今季真係唔識講，靚，實搵到野買，但full gear上身真係有難度，長T+leggings 煲咗幾季，但應該現實中著得唔好睇，high heels玩transgender，現實係少少易服，冇harry style嘅氣質搞唔掂，寧願佢出mary jane，男人carry到，footscape、食中波鞋撚，但有買過都知，你想casual襯，會冇左個效果，變咗對普通籃球鞋

今季最後埋單應該會係啲外套

不過CDG Homme plus我真係欣賞，一件不漏runway有咩就最後賣咩，唔會出現刪減版

Download app

同埋覺得好多黑人身型都好靚
晾得起件衫

Tee 我通常都係睇左實物先，再唔係就跟個品牌既買衫經驗分

係囉 我黃咁咁成支highlight pen咁都唔知jm9

屌我都係，有段時間日日打籃球曬太陽都係啡啡地

呢排都係執下啲半價tee
唔係designer brand但我幾鍾意maison kitsune 啲tee嘅料好舒服

追咗你啲post，仍然未欣賞到啲fashion，希望睇睇下會更加明點解咁多人會迷上fashion
但係想問你成日買designer brand 嘅衫，係咪要好有錢先做到fashion 行業？同埋睇呢啲fasion 係咪可以幫自己出街著得好睇啲？

mid weight? 好驚d飛釘tee

如果styling睇唔睇？

Notrobot同balanceftboy
我幾鍾意

睇中左都無買買左Yohji 放棄CDG

Ks high end有分ready to wear同埋haute couture. 前者係commercial d,更wearable. 但後者同常係for上流社會，有錢人or明星出event,好少可會係日常生活中著到。

唔係呀 我喺英國讀 我有香港讀fashion嘅fd 我0建議香港讀 佢淨係教你基本 illustration 唔會話特別去鼓勵你做啲creative嘅嘢 我喺英國基本上啲人唔會俾太多限制你 你點樣做project都無所謂 當然我都見過有香港人喺香港讀完啲作品唔錯 不過少數囉

不過如果絲打真係想讀 經濟又許可 可以外國讀accessories 如果唔係我上網睇到啲course（雖然可能你都search過）因為我真係唔太熟wigs 希望幫到你

anyway, 要買，真係會只會買外套

鐘意呢場多d

算唔算係賞析

中學都係 最後變咗黑人

有幾季我真係中意到真金白銀full gear買，有型又practical ，可借今季真係要斬件上，sorry啊玲姐，你對秘書皮鞋我道行真係未到吖

秘書皮鞋
笑死

無人會怪罪你

首先好多謝你肯追po 希望有一日你會欣賞到

btw 其實好多好多嘅designer都唔係有錢出身 我覺得讀fashion最重要嘅係 審美 審美係真係有錢都買唔到 但係如果你問我有錢對fashion有無幫助就梗係有 我認為如果你喺周圍都渲染住名牌同設計嘅環境成長 你嘅審美好難會差

不過我覺得如果你有創意 又唔mind人地點諗 係可以成為designer 其中一個例子就係川久保玲 亦即係comme des garcons嘅創辦人 佢都無學習過fashion 但係靠住佢嘅前衛主意係當時審美千篇一律嘅巴黎成名

當然呢啲fashion可以令你著衫好睇啲 其實你退一步諗 從fashion show學習基本上就係開闊眼界 令你對著衫嘅接受度增加 從而肯去嘗試新style 因為當你知道有人會做啲咁癲嘅嘢 咁自己試吓著得fashionable啲都唔係好癲啫

同埋你未必負擔得起名牌 但係可以參考個show入面人地點著 同埋顏色配搭 inspire到自己再去試下襯

Ching希望你有一日會肯試多啲style 你自問自己試過幾多style？

Marc哥無私分享佢自己著其他brand嘢真係好好J

最後送上Marc 哥full gear CDG lace裇 勇闖 met gala嘅英姿

For sure！
即follow

買過有一件係屋企
唔一定平嘅 係唔好貴到太離譜個隻

有到有無人有留意
Paf kiko kostadinov
呢類 avant garde techwear
定係太hype 無人鐘意

上面有好幾位提過kiko 我都係因為kiko先想讀csm

咁都要合眼緣，又match 到想表達出既感覺，平貴無得好計當然平啲可以買多幾件我都明

有留意但唔係我啲嘢

Paf第一季imply有賣，可惜後來竟然紅左，價錢又貴左，連hbx都有上架

Btw yohji fans其實點睇y-3呢條line

我不了

不過明嘅 想好似play咁作為大眾啲嘅選擇 始終唔係個個鍾意佢自己啲作品

係嘅 通常一着上身有個感覺唔想除落嚟平貴都好打死都買

淨係買過件刺繡Boomer jacket
不過都係Adidas黎唔需要太意外

不要再說了炒股買衫真係不可一不可再

屌佢真係抄到一樣
明眼人一睇就會知

Paf係Ssense睇減到4千幾一件puffer

佢直頭係食住運動機能風條水，大把後生仔會放入waiting list

我真係好少見啲fd著y3 最多就係問我關於對鞋

我就算多Friend 著，不過佢地都係話虛榮心居多。我自己買個件jacket 都係睇中個刺繡

ummm 運動機能風真係唔啱我審美

Agger

香港製衣同時裝業都有過一段風光嘅日子
不過嗰時我地未出世咁解

炒住美股再上ssense 睇減價貨

合理，都係Casual wear

如果入到CSM你都好勁啦
我都有諗過ual 不過驚自己讀唔黎又曬錢
最怕係呢啲科返香港要乞食

一個月一件Yohji 已經夠皮

讀完就唔好返嚟香港啦

吓唔好傻 讀得csm仲返香港 撚住移民㗎啦

真

岩岩睇緊farfetch，之後一開市就無心機再睇衫

y3不如買sacai

講起就諗起

我一手台積電

睇左陣farfetch，又買左幾千蚊。日日咁買法唔掂

呃貨姐唔驚 strong hold
Grailed幫到你

一齊攞綜緩買衫

我講我揀科揀大學個時啊 個時香港都無咁差

但係讀得csm梗係博名牌收你 所以完全無返香港發展嘅諗法

不過真心如果肯拋棄依家有嘅嘢去讀都係g持嘅

我係睇中Y3 愛羅武遊個暴走族刺繡先買

屌，溝貨排126.7唔夠快又上返127

唔好呀

係暴走爆鴉 我覺得麻麻地

佢以前對quasa high triple black 勁靚

依啲個人喜好唔好笑我，我覺得好型

少mk
不過都欣賞嘅

自問冇試過咩 'style' 既唔識又冇乜sense，但係每日出街會盡量避免顏色炒車我平時都係偏好淺色衫，見啲人著成身黑色都好𠹌型，但係覺得自己好似唔夠man carry 咁沉色。

最潮應該係已經係之前買咗件mac coat，發現襯正裝同hoodie 類都還可以其餘嘅衫通常係一件hoodie/t shirt 買5隻色

mk火燒Ching

就係想MK先買有時著運動褲出街都無咁樣衰

襯Adidas d 3stripes 牌係勁型嘅
加番頂黑色cap帽

所以我覺得有d y3 都唔算咁差
雖然香港被支那人買臭晒

溶入左MK世界我真係咁襯

大家都share 差唔多嘅sense

mk火燒Ching 想屌

依個真係，見佢出紅色開始覺得好明顯咁service 北方人

新鮮滾熱辣

valentino haute couture

有男裝係德政

但無錢買

其實fashion show都係想展現設計師既創意同剪裁功力
好似hair show咁
出街都唔會整個成層樓咁高既頭

你地有無試過wagamama playground
我窮 矛錢買咁多yohji
覺得佢d 野做substitution 都唔錯

講真，我以前係唔會全身黑色。因為睇得Yohji 多開始搵更多既黑色衫黎襯，以前鐘意紫色

個陣我係日本買 yohji d staff同我講 d 支那人鐘意big logo

why me

當年有一對但係啲料麻麻哋 上腳好冇安全感

Cdg play都變咗mk 潮物
特別係對1970 crossover
基本搭一轉地鐵都會見到有人著

件玫瑰Coat口水

密集恐懼症見到圖一有啲起雞皮

好俗
想買對cdg Air Force 但真係無錢

所以真係相當成功

Only you

真架？ 我覺得呢對鞋勁靚 估唔到鞋都可以咁有layering
料唔好係咪即係唔禁著？著得唔舒服？

有啲NVDA係手 想轉去買台積電
仆你個街日日都唔升

我比較鍾意第一件 想買

我都係 佢嘅asymmetric 同black beauty 真係開拓視野 變左著衫會講究cut 同 details

我之前係伊勢丹買野都聽過啲Staff 咁講

紫色 Ching真係勁

係咪大家都無買 我見rubber band 同林二汶有著

咁緊火得唔得架

件coat我諗要15-20萬

好多年前問過（唔係我問） chanel一套haute couture要50萬起跳，仲要係最plain嘅tweed，普通button

g持你試多啲！

chanel好似依家門檻跌咗 30都得

咁台積電依家個價係幾岩入手

終極心願去訂一套，3個月飛一次巴黎度身，撚到滿意為止

買買買買買

lol呢個po又講fashion 又講wig 又講indie music 又講股票 正嘅

上腳就舒服嘅 類似balenciaga speed trainer 咁
好貼你隻腳 但係就唔禁著

屋企有無廚餘機 我識自己去廁所

大家都係比Yohji 開發過既小朋友

雖然係咁講，其實偏向藍色調既紫色

係連登講haute couture，我依刻覺得自己有啲surreal

我仲係小朋友now

真係無買過，有無多啲information

講多d想學野
呢個post 好正

喺呢個post講一啲都surreal

Ching距離目標幾遠

啊姨，我不想努力了

睇下佢ig

你讀咩pathways?womens/men or?

呀白眉Ching係絲？！

想讀fdm 不過自己嘅design都係偏中性 想讀menswear因為會教tailoring教得好啲

Thom Browne嘅MADE-TO-MEASURE 係第一步

我識暖床

大約價位係邊 想了解多啲

7皮幾

出外國bespoke一次都係我自己一個心願，同啲老師傳交流真係等於上一次服裝101

當然首選Savile row

大家咁話，等我扮下小朋友先
不過講真，Yohji AW21-22 military感都唔係好重姐，我覺得有Noble感

我都想去savile row做一次bespoke

幾有feel

詳情：

更正：7皮幾應該係特別物料，但難得訂TB，你唔係訂灰色咁有趣呀

唔重呀 我唔明點解會用military 會形容場show

Noble 呀 第一件西裝褸勁靚
Ps. 我仲讀緊豬架

係呀 我就係覺得唔差 想買件trytry佢

幾抵玩喎

死啦，再睇落去課硬成set

睇 Dior and I

你就會明白haute couture貴係邊

順便J吓Simons本人

淨係講 又唔做 渣㗎

有睇 不過對比起thom browne 我對dior有興趣多啲

多謝Ching 肯用時間解釋 已經cap低咗 不過其實我覺得csm出來嘅人真係好多都搵唔到野做 始終市場唔係個個都接受到 Ching覺得係唔係 聽講kingston同lcf出來都好過csm

唔知點解我覺得件西裝有少少文藝復興時期既感覺，但明明無多餘既織錦

講開諗起睇開嘅一個ig:z5ssp 其中一個founder都係讀csm出身

等佢出先一個月買一件咁儲齊

私人珍藏，係19年倫敦V&A展影嘅

原來係咁

好似幾正

好耐無去 好想行museum

第一次入手Comme Des Garçons Homme Deux褲，希望揀岩size

無惡意 都有時不時睇，啲資料有做功課

吓我以為ual係racist 會prefer收白人做學生 lousie 走咗！？我呀sir係佢教

最後悔冇去margiela巴黎嗰個，冇假+冇朋友倍我顛

我見好似冇乜人講起 Junya Watanabe
希望樓豬唔會介意我分享吓

Junya Watanabe (1961 - )

出生於日本嘅福島縣，Junya 嘅媽媽喺佢細個嘅時侯曾經經營過一間made-to-order嘅小店， 這樣亦都成為咗專登入時裝界嘅其中一個原因。作為日本著名嘅文化服裝學院畢業生，1984年加入由日本時裝大師 Rei Kawakubo (玲姐) 創立嘅 Comme des Garçons 工作。呢件事成為咗佢人生最大嘅轉折點。初頭 Junya 都冇乜受到重視，只係負責做打板呢啲比較普通嘅工作。往後幾年，喺受到玲姐嘅影響下，Junya 嘅天賦開始得到重視，被任命Tricot Comme des Garçons 針織支線嘅設計師。喺1992年，玲姐決定畀佢單飛，創立自己嘅品牌。 一年之後，佢喺巴黎搞咗佢第一場女裝成衣系列。

設計概念上， Junya 表示 Pierre Cardin 同喺佢早期設計畀咗好多嘅影響尤其係輪廓同埋運用幾何學圖像嘅方面。到後來喺時裝雜誌認識到 Issey Miyake嘅時侯，就深深咁改變咗佢嘅設計。Junya 嘅設計亦強調「做物論」(ものづくり)，簡單啲嚟講，即係一種將科學，藝術同工藝融合埋一齊咁去創造事物。如果大家有興趣不妨可以去睇吓呢篇 New York Times 嘅訪問：

Junya 係佢少有咩訪問之中
由於我 Fashion 資歷尚淺
同埋冇乜留意佢女裝
所以唔太清楚有邊幾場 Show 最突出
不過都攞少少嚟出嚟講 希望有其他巴絲打可以幫手

呢場係 Junya Watanabe 2000 SS
當時嘅場地佈置好有趣
個 Runway 嘅中間有水不停咁灑落嚟
然後呢兩個model就一左一右咁行出嚟

行到中間折返嘅時侯
驚人嘅事情就發生咗

嗰兩個 Model 各自幫對方反轉件衫
將條裙用膠做嘅一面向外
然後當雨褸咁 一齊穿過咗中間
相

呢場 Show 除咗展現 Junya 對自己嘅創作啟蒙 Issey Miyake 致敬之外，亦都展現咗 Junya Watanabe 對于不同材質嘅運用以及功能性衣著重視。

時間嚟到 2002 年，喺 Junya 創立自己嘅品牌十年之際，玲姐又出錢幫佢呢位愛徒創立一個新嘅男裝品牌：Junya Watanabe Man。喺往後嘅十年間，Junya 就係靠呢個男裝嘅品牌，打響咗自己嘅名堂。

Junya 嘅男裝非常著重解構再組成嘅概念。與其話佢喺度設計服裝，不如話佢係利用唔同嘅物料進行實驗，睇下可以做啲乜嘢效果出嚟。由 Trench Coat, Biker Jacket 甚至普普通通嘅一件 shirt, 只要經過 Junya Watanabe 嘅加工，就會成為一件糅合唔同物料同功能嘅服裝。每一季你總會見到一啲意想不到嘅作品，令人眼前一亮。

以下係我個人認為最難忘嘅幾季

2015 SS

呢一季 Junya 用咗日本傳統布藝 Boro 在設計靈感創作咗一系列嘅服裝， 將日式嘅傳統布藝技術用喺西式嘅服裝剪裁上面，更加將呢樣嘢伸延到Hervier Production 嘅 workwear 同埋 Levi's 嘅牛仔褸。

2017 FW

就咁睇前面係咪好似冇乜特別咁？
睇埋個後面。

係咪好似個背囊呢

無錯，喺呢一季 Junya 再次用 The North Face 合作，利用循環再造嘅 North Face 嘅袋款 Base Camp Duffel 同唔同嘅衫合成，做出咗驚為天人嘅作品：Deconstructed Jacket。當年連 The North Face 嘅 前副總裁 Peter Valles 都話同 Junya 嘅合作為品牌帶嚟不同嘅可能性，喺打破戶外服裝嘅局限當時亦將呢樣嘢帶入時裝潮流裡面：

“COMME des GARÇONS opened the doors to the future of lifestyle for our brands, we realized there isn’t just one thing it should be, so we found something experimental and new within our brand. "

之後幾年 Junya 都有繼續同 The North Face 合作 好似 呢件 2018 FW 嘅作品就將個背囊加咗喺件衫後面增強件衫嘅功能性：

利申返小弟都係普通理科學生
文筆同睇法都可能冇上面啲巴絲打講得咁好
希望大家體諒
如果有錯 各位巴絲打不妨糾正我

發現巴打你真係咩都知

因為我見到kingtson雖然唔係話好多出名嘅alumni （eason chan）

但係我聽到好多人入名牌做嘢

好正
個po越多人分享越好

多謝Ching 分享 我會擺埋你入去個list到 同埋你介唔介意我執吓啲format嘢再share 有好少少ocd

我會提返你個名

未追晒post，不過將街嘢放落hi fashion最成功應該係 supreme lv?

[quote]我見好似冇乜人講起 Junya Watanabe
希望樓豬唔會介意我分享吓

Junya Watanabe (1961 - )

出生於日本嘅福島縣，Junya 嘅媽媽喺佢細個嘅時侯曾經經營過一間made-to-order嘅小店， 這樣亦都成為咗專登入時裝界嘅其中一個原因。作為日本著名嘅文化服裝學院畢業生，1984年加入由日本時裝大師 Rei Kawakubo (玲姐) 創立嘅 Comme des Garçons 工作。呢件事成為咗佢人生最大嘅轉折點。初頭 Junya 都冇乜受到重視，只係負責做打板呢啲比較普通嘅工作。往後幾年，喺受到玲姐嘅影響下，Junya 嘅天賦開始得到重視，被任命Tricot&nbsp;Comme des Garçons&nbsp;針織支線嘅設計師。喺1992年，玲姐決定畀佢單飛，創立自己嘅品牌。 一年之後，佢喺巴黎搞咗佢第一場女裝成衣系列。

設計概念上， Junya 表示 Pierre Cardin 同喺佢早期設計畀咗好多嘅影響尤其係輪廓同埋運用幾何學圖像嘅方面。到後來喺時裝雜誌認識到 Issey Miyake嘅時侯，就深深咁改變咗佢嘅設計。Junya 嘅設計亦強調「做物論」(ものづくり)，簡單啲嚟講，即係一種將科學，藝術同工藝融合埋一齊咁去創造事物。如果大家有興趣不妨可以去睇吓呢篇 New York Times 嘅訪問：

Junya 係佢少有咩訪問之中
由於我 Fashion 資歷尚淺
同埋冇乜留意佢女裝
所以唔太清楚有邊幾場 Show 最突出
不過都攞少少嚟出嚟講 希望有其他巴絲打可以幫手

呢場係 Junya Watanabe&nbsp; 2000 SS
當時嘅場地佈置好有趣
個 Runway 嘅中間有水不停咁灑落嚟
然後呢兩個model就一左一右咁行出嚟

行到中間折返嘅時侯
驚人嘅事情就發生咗

嗰兩個 Model 各自幫對方反轉件衫
將條裙用膠做嘅一面向外
然後當雨褸咁 一齊穿過咗中間

呢場 Show 除咗展現 Junya 對自己嘅創作啟蒙 Issey Miyake 致敬之外，亦都展現咗 Junya Watanabe 對于不同材質嘅運用以及功能性衣著重視。

時間嚟到 2002 年，喺 Junya 創立自己嘅品牌十年之際，玲姐又出錢幫佢呢位愛徒創立一個新嘅男裝品牌：Junya Watanabe Man。喺往後嘅十年間，Junya 就係靠呢個男裝嘅品牌，打響咗自己嘅名堂。

Junya 嘅男裝非常著重解構再組成嘅概念。與其話佢喺度設計服裝，不如話佢係利用唔同嘅物料進行實驗，睇下可以做啲乜嘢效果出嚟。由 Trench Coat, Biker Jacket 甚至普普通通嘅一件 shirt, 只要經過 Junya Watanabe 嘅加工，就會成為一件糅合唔同物料同功能嘅服裝。每一季你總會見到一啲意想不到嘅作品，令人眼前一亮。

以下係我個人認為最難忘嘅幾季

2015 SS

呢一季 Junya 用咗日本傳統布藝 Boro 在設計靈感創作咗一系列嘅服裝， 將日式嘅傳統布藝技術用喺西式嘅服裝剪裁上面，更加將呢樣嘢伸延到Hervier Production 嘅 workwear 同埋 Levi's 嘅牛仔褸。

2017 FW

就咁睇前面係咪好似冇乜特別咁？
睇埋個後面。

係咪好似個背囊呢

無錯，喺呢一季 Junya 再次用 The North Face 合作，利用循環再造嘅 North Face 嘅袋款 Base Camp Duffel 同唔同嘅衫合成，做出咗驚為天人嘅作品：Deconstructed Jacket。當年連 The North Face 嘅 前副總裁 Peter Valles 都話同&nbsp; Junya 嘅合作為品牌帶嚟不同嘅可能性，喺打破戶外服裝嘅局限當時亦將呢樣嘢帶入時裝潮流裡面：

“COMME des GARÇONS opened the doors to the future of lifestyle for our brands, we realized there isn’t just one thing it should be, so we found something experimental and new within our brand.&nbsp;"

之後幾年 Junya 都有繼續同 The North Face 合作 好似 呢件 2018 FW 嘅作品就將個背囊加咗喺件衫後面增強件衫嘅功能性：

利申返小弟都係普通理科學生
文筆同睇法都可能冇上面啲巴絲打講得咁好
希望大家體諒
如果有錯 各位巴絲打不妨糾正我

吓竟然 因為我之前見到成個ig屌ual racist 同埋我收到風話今年每科只收2個大陸人

sor 頭先手殘未搞掂就 send 咗

佢係香港fashion第一人 （應該係

先唔講savile row淨返幾多頂級tailor
鍾意fashion既應該唔會好classic menswear?
thom browne 成7皮先得MTM,可能全機車
7皮Liverano bespoke都得啦

我今晚執完share埋你嗰個 同擺埋你入list

想體驗手車savile row西裝

唔敢當
我都覺得浪費得太多時間係fashion了

Btw多謝樓主依個post,我有返啲精神寄托

多謝你就真 無你同其他Ching唔知點繼續討論落去

真係要指教指教，bespoke 係另一個世界，savile row依啲係「我細細個就聽過依個名」，冇認真了解過

menswear 同業界嘅collaboration project會多過Fdm.
Tailoring 嘅話的確係男裝會教得好啲，不過都係好皮毛，csm 都係expect 你自己出去學。
欣賞你咁有心帶起關於時裝嘅討論，香港需要多啲呢啲discussion,而唔係淨係識恥笑人哋着衫。
利申：幾年前womenswear畢業

到依家都收唔到offer都係做返kingston仔算 你就好 羨慕仔 想大家喺連登都可以討論fashion

做kanye隻狗做撚到呢個地位
確確實實嘅識人好過識字

又講返donda嘅故仔，去fendi做intern....

悶

Errolson其實2000年頭同partner已經創立acronym, 真正爆起應該係佢開始幫acg做嗰牌，不過依家價錢真係好甘，我老細成日話以前佢啲貨減晒價喺silly thing 都冇人買

silly thing開嚟真係俾TK玩，次次出都冇人，成班staff吹水

連登讀過csm嘅人真係比我想像中多 我都想讀呀屌！！！！

有D人近幾年先識呢個brand 以為佢一出嚟就好成功，其實佢都算係默默耕耘左10幾年，一路幫stone 做shadow同其他好多牌子做設計consultant先有今日嘅acronym, respect.

有啲似Professor E 啲款

Errolson Hugh好似又係讀archi先做fashion?
依家d野made in 支…
但都想入條褲…

Btw, Virgil係咪都係冇讀過設計？
淨係覺得上位上得好快…

Grailed又係執野好地方

好多designer都讀過archi Virgil都讀過
佢無讀設計 但係識kanye上位

無可否認csm呢個title 的確有機會幫你喺呢一行打開多幾道門，但我Tutor講過，講到尾學校只係一個空間， 空間邊度都有，最緊要都係睇你個人嘅才能同埋有幾努力，加油

啱嘅 多謝Ching

其實時裝同好多野都脫離唔到關係嘅

淨係細個睇Hedi Slimane啲Dior homme 天橋我都唔知認識左幾多隊band

尤其是呢個資本主義社會
時裝產業都係奢侈品生意
大把商業考量

喺度討論埋Kering LVMH啲股票都唔意外啦

我諗唔洗講到時裝友
一個會肯試嘅人
應該open minded啲
唔洗講咁多man 唔man 嘅 鍾意咪買件返來試吓

啱呀 一齊買埋lvmh股票

我自己唔是太深入認識fashion 但都會係fashion news聽過哩個名 好似好型都好有影響力 想認識下 但我都真係唔係搵到好多資料

唔知幾多𡃁仔因為raf去聽joy division Kraftwerk Sonic Youth

Even 啊Ann dem都話自己啟發自patti smith

我自己睇 其實而家著緊嘅野 某程度係好多年前嘅產物演變

你講呢啲樂隊野
之前Lemaire出左啲CAN嘅衫我爭啲買左

最離譜係舊年有supreme x my bloody valentine
我真係無諗到我至愛嘅shoegaze野都有比潮童認識嘅一日

香港潮人腫傷會，是你嗎？

我有時覺得現實中我地見過面

[生活隨筆]

話說Supreme 琴日發佈同另類樂隊My Bloody Valentine 合作嘅聯乘系列。

我第一個感覺係：正喎！幾可有牌子會出My Bloody Valentine 嘅衫。

某些樂迷喺網絡話：真MBV fan 屎點會買呢啲野，又話買果啲只會係潮童c9，搞到隊band cheap 哂，云云。齊心圍踩。

谷住谷住，請教時裝僧人 - 美孚白先勇。出一出火，頓時豁然：

Supreme 咁能多fan屎，假設當中5% 會去搵下隊band d歌嚟聽，一萬個都有五百個吖。真心樂迷唔係應該想隊band 更多人認識咩？

屌你老母，其實根本班indie 仔心底果句就係自命清高，我鍾意嘅嘢你班俗人冇資格認識，自己嘅嗜好比你高級。

我鍾意嘅嘢唔可以比我鄙視嘅人觸摸到。Dnlmcfh，你估你係大劉呀？ 個artist 鍾意同邊個合作都得，使咪問過你班友？

你話啲衫肉酸都叫有得討論吓，一嚟就睇唔起人就真係on99。

網絡世界大家都好鍾意發表意見。靜靜地唔得嘅。唔鍾意，唔買唔提唔聽就是了。

老母是女人，萬物運作背後就是錢。有品牌出衫賺錢會出MBV、Velvet Underground、Morrissey、Dead Kennedys、Public Enemy、HR Giger，點都有趣過d 悶9 牌子collab 來來去去都係Andy Warhol、Basquiat、草間彌生、村上隆，聽到都打十個喊露。

成日屌個世界好悶好commercial，開正你果範果陣你又喺度嫌三嫌四。

我諗好多人唔知鍾意Supreme 啲乜；亦有好多人都唔知討厭Supreme 啲乜。

其實最討厭嘅係啲柒頭潮人同indie糞青。圍威喂心態可恥！

所以咪開po釣曬你班高手出來學嘢

我舊年睇呢篇野嗰陣都覺得係心聲來

至於現實生活中
I guess not
I bet we've never met before

觀鳥家好鬼正，好抵死

我都係喺london讀緊fashion
極級期待樓主嘅issey miyake篇
另外仲想聽樓主講dilara findikoglu或者noir kei ninomiya

三月你會排simone rocha h&m嗎？

你讀邊間 nkn只會遲唔會唔講 dilara 呢啲比較新時代嘅可能你要俾啲耐性先會有

好吸引！但係我好怕排隊同多人 同埋我一買就停唔到手

幾耐都等

唔識Fashion但睇睇下又覺得幾有趣Gchi

個宣傳話會有男裝，希望唔好hea我啦，有返一兩滴精華已經收貨
女裝一收到消息已經sent曬俾朋友，睇人著都係樂事

另外，呢個post太多版，我費時quote
白露眉ching話想有一日可以試到chanel高訂
其實係遙不可及嘅事嚟唔係肯俾錢就得

學到野 多謝Ching分享

你覺得有趣就得

啱 男裝我都收貨

依度果然臥虎藏龍，你成功約到啲人上嚟了

我9 up吓今次真係囉爆

留名了解下！完全冇fashion/art底，但對呢方面好有興趣，希望了解多啲，同識多啲途徑去欣賞下！

我諗就算係頂級嘅commentator都有自己唔了解嘅嘢 大家一齊學嘢

樓豬即刻有曬動力

巴絲賞析 by 晒銀紙人

Junya Watanabe (1961 - )

日本設計師

出生於日本嘅福島縣，Junya 嘅媽媽喺佢細個嘅時侯曾經經營過一間made-to-order嘅小店， 這樣亦都成為咗專登入時裝界嘅其中一個原因。作為日本著名嘅文化服裝學院畢業生，1984年加入由日本時裝大師 Rei Kawakubo (玲姐) 創立嘅 Comme des Garçons 工作。呢件事成為咗佢人生最大嘅轉折點。初頭 Junya 都冇乜受到重視，只係負責做打板呢啲比較普通嘅工作。往後幾年，喺受到玲姐嘅影響下，Junya 嘅天賦開始得到重視，被任命Tricot Comme des Garçons 針織支線嘅設計師。喺1992年，玲姐決定畀佢單飛，創立自己嘅品牌。 一年之後，佢喺巴黎搞咗佢第一場女裝成衣系列。

設計概念上， Junya 表示 Pierre Cardin 同喺佢早期設計畀咗好多嘅影響尤其係輪廓同埋運用幾何學圖像嘅方面。到後來喺時裝雜誌認識到 Issey Miyake嘅時侯，就深深咁改變咗佢嘅設計。Junya 嘅設計亦強調「做物論」(ものづくり)，簡單啲嚟講，即係一種將科學，藝術同工藝融合埋一齊咁去創造事物。如果大家有興趣不妨可以去睇吓呢篇 New York Times 嘅訪問：

Junya 比較少有訪問

由於我 Fashion 資歷尚淺
同埋冇乜留意佢女裝
所以唔太清楚有邊幾場 Show 最突出
不過都攞少少嚟出嚟講 希望有其他巴絲打可以幫手

Junya Watanabe 2000 SS

呢場係
當時嘅場地佈置好有趣
個 Runway 嘅中間有水不停咁灑落嚟
然後呢兩個model就一左一右咁行出嚟

行到中間折返嘅時侯
驚人嘅事情就發生咗

嗰兩個 Model 各自幫對方反轉件衫
將條裙用膠做嘅一面向外
然後當雨褸咁 一齊穿過咗中間

呢場 Show 除咗展現 Junya 對自己嘅創作啟蒙 Issey Miyake 致敬之外，亦都展現咗 Junya Watanabe 對于不同材質嘅運用以及功能性衣著重視。

時間嚟到 2002 年，喺 Junya 創立自己嘅品牌十年之際，玲姐又出錢幫佢呢位愛徒創立一個新嘅男裝品牌：Junya Watanabe Man。喺往後嘅十年間，Junya 就係靠呢個男裝嘅品牌，打響咗自己嘅名堂。

Junya 嘅男裝非常著重解構再組成嘅概念。與其話佢喺度設計服裝，不如話佢係利用唔同嘅物料進行實驗，睇下可以做啲乜嘢效果出嚟。由 Trench Coat, Biker Jacket 甚至普普通通嘅一件 shirt, 只要經過 Junya Watanabe 嘅加工，就會成為一件糅合唔同物料同功能嘅服裝。每一季你總會見到一啲意想不到嘅作品，令人眼前一亮。

以下係我個人認為最難忘嘅幾季

SS 2015

呢一季 Junya 用咗日本傳統布藝 Boro 在設計靈感創作咗一系列嘅服裝， 將日式嘅傳統布藝技術用喺西式嘅服裝剪裁上面，更加將呢樣嘢伸延到Hervier Production 嘅 workwear 同埋 Levi's 嘅牛仔褸。

FW 2017

就咁睇前面係咪好似冇乜特別咁？
睇埋個後面。

係咪好似個背囊呢

無錯，喺呢一季 Junya 再次用 The North Face 合作，利用循環再造嘅 North Face 嘅袋款 Base Camp Duffel 同唔同嘅衫合成，做出咗驚為天人嘅作品：Deconstructed Jacket。當年連 The North Face 嘅 前副總裁 Peter Valles 都話同 Junya 嘅合作為品牌帶嚟不同嘅可能性，喺打破戶外服裝嘅局限當時亦將呢樣嘢帶入時裝潮流裡面：

“COMME des GARÇONS opened the doors to the future of lifestyle for our brands, we realized there isn’t just one thing it should be, so we found something experimental and new within our brand. "

之後幾年 Junya 都有繼續同 The North Face 合作 好似 呢件 2018 FW 嘅作品就將個背囊加咗喺件衫後面增強件衫嘅功能性：

利申返小弟都係普通理科學生
文筆同睇法都可能冇上面啲巴絲打講得咁好
希望大家體諒
如果有錯 各位巴絲打不妨糾正我

By 晒銀紙人

(樓豬：多謝你肯幫我分擔工作就真 實在太多designer可以講 有你哋嘅幫助會輕鬆好多 如果其他Ching你哋對某一位deisgner有鍾愛而又想打賞析文或者我已經打過 都可以講吓又或者再講吓佢哋啲show)

vetement呢次算唔算完美詮釋點解fashion係值得欣賞嘅藝術 其實小弟上個project都做咗hk protest

肯放棄大陸人生意

下面好多留言屌緊佢哋食人血饅頭

咁我覺得個人睇法囉 佢肯放棄大陸人生意出聲 唔係個個brand都做到 但係睇多一陣我唔會話佢表態得特別清楚囉

同埋diet prada又成日帶風向 我唔想亂咁認同啦 至少佢哋做緊其他brand唔肯做嘅嘢

不過diet_prada多左膠預咗
啱啱特登睇睇已經有大陸人屌緊Gvasalia辱華
Anyway support

作品賞析 John Galliano（上）

be reckless enough to gamble all or nothing, to follow your dreams.”

今次決定要講嘅designer相信有留意fashion嘅你或多或少都有聽過 而若果你未聽過佢 好大可能就係因為佢先會令到你覺得Fashion show嘅衫相當瘋狂 有創意 同埋最重要係 都無得著來返工嘅！！！

而佢就係其中一個宣揚Avant-Garde主義好嘅大師：

John Galliano ( 28 November 1960 - )

英國設計師

出生於英國Gibraltar嘅JG 從一個羅馬天主教家庭成長 母親為西班牙人 而父親為義大利人 所以佢睇落唔似我哋想像中嘅英國人 自小就已經天馬行空同埋對時裝有特別嘅觸覺 同時因此而受到小學同輩嘅欺凌

喺 St. Anthony's School 及 Wilson's Grammar School 畢業後 JG決定到英國Fashion名校Saint Martin's School of Art進修fashion design 畢業作品好到俾人收購咗

可能因為知道自己相當有天份 可以話佢嘅設計生涯前期係相當之自視過高 樂觀且自傲 雖然佢嘅設計充滿好評 但係業績欠佳 甚多顧客都因為佢嘅業績而選擇離去

失意後決定去到巴黎發展 佢首先係去咗Givenchy做咗一年設計師（1995-1996）

雖然只做咗一年 但係可以話呢一年係向世界成功咁再次證明自己嘅能力 離開Givenchy後隨即加入Dior 亦都開展咗JG嘅 一拳の生涯

而今次要講嘅show就係小弟第一次睇嘅show 一場令我憧憬fashion world嘅美好嘅一場show

Christian Dior FALL 2005 COUTURE

一個雷電交加嘅夜晚 308 / 5000
Translation results
一輛黑色馬車駛過一道破舊嘅愛德華時期花園嘅大門 嗰度嘅蜘蛛網裝飾著破碎的雕像 周圍垂下嘅枝形吊燈仲有山谷生長嘅百合花 就好似係為Madame Dior嘅幽靈同身穿小水手服男仔Christian嘅出場而存在 Madame Dior隨住男仔從馬車優雅咁慢慢行出來 提住雨傘婀娜多姿咁向大家展示自己嘅美態 呢場show正式開始

瘋狂幻想家JG喺呢一場show講述咗佢嗰排繼承同reinvest嘅一間屋背後嘅愛情故事 而終於呢一次JG相對地無將一場show嘅重點放喺故事敘說上（相對地）反而係focus喺致敬Christian Dior嘅人生 從佢母親嘅禮服到New Look嘅設計 再去到Dior嘅員工同當時嘅fashion editor 最後到50年代蜂擁而至嘅客人

Transparency絕對係最適合形容呢一場嘅名詞 從愛德華七世時代嘅衣著 到充滿皺褶的dos-devant禮服再去到半完成嘅夾腰高腰全裙式連衣裙 可以話幾乎全部都係Transparent 大多數情況吓 呢一種style都係充滿愉悅同輕巧 但係喺呢一場show入面卻顯得沈重 就連Dior先生具標誌性嘅tweed suits都被JG大量使用喺某一啲garment入面 可以講話JG唔做fashion designer可以做氣氛大師

JG自己提到呢次致敬Dior先生嘅作品係喺Irving Penn, Cecil Beaton, Lillian Bassman, Christian Berard同RenéGruau嘅作品入面搵Inspirations 而總而言之 淨係討論時尚娛樂 呢場show僅有幾處surprisingly加入咗色彩組合 就好似點撚醒緊世人Galliano佢除咗浮誇嘅藝術 仲具有精緻和詩意的能力 而且再次肯定Dior不可思議的歷史同品牌基礎

9up環節下篇寫 因為我鍾意JG 所以我要寫兩篇 你吹呀？

(2) S.O.S. click入來睇吓呢邊唔該！

每一次打完一篇文又或者有巴絲share作品賞析我都會更新呢個list再置頂 希望啱啱入來或者已經留咗名嘅Ching可以每日留意吓置頂有無更新 雖然唔能夠保證每日交到貨 不過盡量啦

#1 Alexander McQueen 作品賞析 by 樓豬

#365 Versace 1991 Fall Ready to wear by Gianni Versace/LV S/S 2008 by Marc Jacobs 作品賞析 by 南韓總統金南俊

#366 Harry Styles 賞析 by 南韓總統金南俊

#369 Yohji Yamamoto 作品賞析 by 樓豬

#703 Junya Watanabe 作品賞析 by 晒銀紙人

#710 John Galliano 作品賞析 (上) by 樓豬

等候名單：
John Galliano（下）
Rei Kawakubo
Maison Martin Margiela
Issey Miyake
Thom Browne

如果Ching你哋有留意置頂message 可唔可以擺到正皮或者負皮係個message到 唔想大家睇唔到呢啲賞析 如果無反應我就每次賞析都開po 但係咁樣唔方便大家持續討論

唔想每晚打完結果無人睇到

好似你上面咁conclude其實幾好 有update就再頂置

上次都有呀 不過應該無人睇到

fear of god囉
早幾年人人條褲腳都要有拉鏈
h&m都炒左一堆

chanel好有自己一套，有啲真係唔係入面做過都未必知
我係呢度都學到好多嘢啊，其實我本身都係讀styling，會留意啲brand啲styling多啲，但呢個post可以了解到真係fashion層面上嘅嘢

淨係識買衫嘅人留個名

係堅架 個designer admit左。
不過我覺得個reference唔係太明顯，普通人一眼望都唔會get到。
係襯翻佢個theme嘅，黑紅色嘅background係signify緊hell,佢話we are living in hell right now.
我自己又未覺得係食人血饅頭嘅，佢都係make緊個fashion statement,但係我覺得可以加多d protest嘅原素 eg豬咀or even黃頭盔。
i mean有幾可會見大brand放棄chi na market喎，我覺得點都要比翻d credit.

樓主, 其實想問問HIGH END FASHION個定義係乜?
Only貴定果d一線名牌(e.g.: 廣東道果d鋪/Joyce賣果d)?

不過Gvasalia本身都好鍾意用佢嘅作品講嘢
今次呢單令我更加respect佢

咁又唔好咁講 我鍾意cdg 但係都想整套ciccio

我嘅目標係有一日可以x slowdive 之後同rachel影相

個人會define high price 同埋high quality嘅brand 尤其喺以前你啲cutting sewing要好好先做到high end 本身想講埋個brand要有 haute couture 不過依家都唔少high end brand 選擇唔做haute couture 但係做得就一定係highend

呢個真 lol 想睇啲大陸人唔知個collection係撐香港然後仲買來著

唔啱聽又辱華真係cls
去做雞啦 屌你老母
Btw 水炮車個concept 擺落件衫度 我覺得好靚...

之前啲大牌因為台灣前面冇加中國兩隻字全部爭住道歉
殘字慎入
Gvasalia會主動提仲要加埋落佢嘅design入面真心驚喜
希望佢唔好跪

作為香港人 我又唔覺得好offensive
唔算點解d 風向咁negative 有人講下都好呀

仲要d 支那佬真係好撚嘔心
乜撚野一點也不能少 屌你老母
係度言語強姦我地

同我個fd傾完 覺得真係如果無聽佢親口講 好難會覺得係支持hk protest 個fd都覺得設計方面可以再develop多啲 同埋就真係淨係個水炮print囉 可能佢唔係做好多research喺場protest到 淨係想玩水炮呢個element

今朝睇Chanel Haute Couture 2021SS
最後套gown真係靚到沊一聲
再加埋Be My Baby首soundtrack勁sweet
真係有一刻以為自己係個新娘 好想結婚

我只係覺得Demna不嬲都鍾意make noise

東歐佬來計
其實我之前幾likey Gosha Rubchinsky
不過條友好似衰搞男仔

hemline做得幾靚的

之前高橋盾post左香港加油都比小粉紅吊到跪…

Haute Couture 我向來都係睇完就算
嚴格來講呢啲野都唔屬於我生活世界
Prêt à porter 嘅野都仲有機會成為我身體嘅一部分

佢呢啲就比較個人啫 一個牌子出collection有經過團隊嘅考量同討論 已經仲跪真係兩邊都唔係人 好似周pakho咁

今季玲姐全部line走勢好疲弱，一地眼鏡碎

junya了無新意

shirt line返玩KAWS，悶，print同07年果批一模一樣，上季搵岳敏君明明一流

依件以為係U記/ original fake（希望有人仲記得有依個牌子

可能玲姐知道我哋啲貧苦大眾真係手頭緊，幫我哋慳返筆，善哉善哉

最有玲姐真傳嘅真係得kei

某editor都忍唔住屌

依對野我恨不得斬腳趾落嚟著

佢用字係叫democracy protesters
真係睇你點睇

個人真係好麻麻kaws 有冇buddy

感覺好似想消費得來帶個頭盔

kaws

時裝界不死神話；Andy Warhol、Basquiat、草間彌生、村上隆、KAWS 、Futura

十個悶

08A/W raf有 Rothko

08s/s有Raf 有de stijl

高下立見

奈良美智jeng

所以其實都幾虛偽

我諗起啲時裝環保撚，根本同出一轍
vivienne westwood季季叫人 buy less choose well，但自己就出有依個print嘅衫

仲有dior經典例子：we should all be feminists

vw係真係會喺布料上面做到sustainable 效果亦都比其他brand好 但係maria掌管嘅dior 唔係話抗拒女權 但係你一無idea就攞女權做主題算數 仲要擺到明寫喺件tee 你幾可見到支持女權嘅明星著dior啲ready to wear Mugler 同max mara都係女權 遠比maria 做得好 做多咗啦 收皮啦maria

畫公仔畫出腸就無咗fashion嗰種趣味啦 vetement都算唔係特別用心思去表達個protest 但係屌你maira直情print到周圍都係

時裝同敏感議題可以共全而又有效果可能真係少之又少，我諗起MM嘅Aids Tee

個界線又應該係邊？將部份收益捐去各個機構又係咪一個方法？歡迎討論

marc呀呀呀

真係幻想下算

之前PFW Louis Vuitton 都出咗件vote嘅長袖衫 咁啱debut場show到件衫出市面販售 根本成個US election voting就嚟完
嘥料又嘥時間 呢啲Performance activism真心勁鳩

覺得如果嘅Designer本身就有呢啲立場 亦都喺公眾表達過出來 一場兩場show係ok 同埋如果願意將一部分收入捐去相關機構就更加好 作品係隱晦咁表達就jeng

但係如果每季都做埋啲print tee寫晒出來就真係 真係要適可而止 但係好似vetement呢次咁 之前又唔見佢表態支持香港人 今次又話俾水炮inspired 跟住又話democracy protestor 講真有少少覺得俾佢消費咗 不過都係嗰句 唔驚得罪粉紅軍團係勇嘅

Well said

個人覺得女權BLM同香港唔可以相提並論
前兩個可以話立於不敗之地
Make到嘅noise基本上都係正面
但喺香港議題表態分分鐘冇咗成個中國呢條大水喉

依個我都想討論下，假設一個議題係擺明要去幫助/籌款比一個弱勢群組，我覺得係無需要去設計/生產個啲product 出黎，直接係sales 到扣，用Commercial 角度，成本仲無咁大添。

寫到明出黎就唔叫Fashion, 不過Yohji 都好鐘意寫字

明嘅 但係maria每次無橋就用女權 搞到人哋想屌都唔得 可恥！夠膽haute courture做女權！辣殺 我依家係對dior又愛又恨 如果唔係Kim Jones

我雙重標準

不過我真係好唔鍾意high end出logo/ print
tee 無可否認好多mk仔鍾意 我就不了 就算yohji出都不了

我都係
不如咁講啦，唔明顯寫出黎，我接受。

真呀 寫到出腸無咗嗰種fashion嘅美好

Fashion 就好似要搵知音人咁，同一個時事議題要搵相同理念既人一樣

轉自隔離po

Full collection:

全個collection有百幾件，Po多幾張畀大家睇

唔係個個都接受到同樣審美

唔想偏離討論重點，但MM近期嗰批sweatshirt/tee我相信margiela本人都見到心up

猶記得當日margiela整四條線就係想大家可以輕易拆咗個tag，點知今日已經變咗個signature大logo

吹脹

唔識應該以為u記/gu 款

Supreme化

唔期望大家都明，識朋友都係咁

所以買MM唔會買呢個print嘅衫 有時最sad就係你同一班欣賞fashion嘅人都唔鍾意呢一啲咁commercial嘅設計 甚至顛覆本身嘅意義 但係亦都深明呢啲可能係sell到最好嘅product

Vetements我個人已經睇到冇晒感覺
但對look one有少少感受

我唔會話佢抄邊個邊個，anarchy Logo冇版權，好多brand都用過，不過睇到又令我諗起Raf 98年嘅show，時裝嘅野循循環環咁又20年，反建制永遠係每個年代必然有嘅意想

其實諗諗下 時裝從來無咩突破性嘅進步 依家做緊bustle嘅project 就算睇返當時同依家嘅時裝 真係無咩話特別有突破

咁樣好難唔會循環使用舊橋

致敬定抄襲到底要點介定

我就覺得致敬係你將舊橋再去develop 擺啲新嘅構思入去 例如shapes 同colour 同overall style 你可以睇吓我上面介紹JG個post 嗰個post有提到佢致敬Dior先生嘅設計 嗰啲可以話係完美嘅致敬

但係你抄襲係真係整體silhouette嘅shapes都無做任何變化 加幾粒鈕仔就算 或者shirt變tee 咁就尷尬囉

其實我解釋得唔係特別清楚 想知其他Ching點睇 我比較會清楚啲致敬嘅definition 抄襲就模糊少少

真
藝術表達方式要寫出來即係畫公仔畫出腸都幾無癮

Margiela呢個tag都幾諷刺

Btw其實我最鍾意嘅MMM野係GAT

諗起之前search 連登mm 有個post話 唔明點解啲人要買mm 跟著貼咗張gat

下面嗰件正 想買
之後剪咗個牌佢

不過維他命仲關demna事咩
乜唔係賣咗定唔知點咩

lm

我發覺街啲人瘋狂讀錯vêtements 呢隻字

屌load咗陣先明

讀fat他民屎呀嘛 我識呀 官方譯名維他命

ok嘅 pro嘅 有識別性嘅

Fat -mon本身法文就係解 garment嘅意思，裁時 班buyer唔指正的確有趣

J’aime française, C’est élégant

Jeffree star’s custum lv shoe trunk from lv
連隻baby pink都係佢揀嘅
佢呢幾年開始鐘意lv 記得再之前係鐘意gucci.
But tbh he has no taste sorrynotsorry
btw大家有興趣可以睇下佢個closet tour.
佢係佢舊屋整左個pink vault, 不過用左幾個月就搬屋

我依啲粗人淨係識依句：射啦V

係囉，我都好似睇過話佢專注攪balanciaga 所以唔再攪vetement，之後無耐就宣布balanciaga出返高訂嘛

杯蛋merde！

我分得好簡單，望一望就覺得兩件野無分別就叫抄襲

上次virgil 場show雖然同原本有啲分別 但係都睇得出是抄的 究竟何解

一場Show 會唔會致敬咁多次，咁多個致敬對象？

jeng呀致敬show 由頭致敬都尾

3-percent approach

G持，學到好多野

佢當左Crossover係design

btw 今日出咗去銀座
屌佢所有brand都有減價 係摺摺摺冇 企得好硬cls

始終唔係個個會好似我哋咁去學習同研究 應該好多幫襯佢嘅人直情唔知佢抄

Sacai都做Sale,見日本仔買左set suit 幾型

想買曬所有摺摺摺

都係，有啲就好似淨係打算買嗰Type item，淨係襯衫同買個個Tap但無可否認，我自己都有時會為買而買

未去過日本 好想去狂shopping 狂食拉麵

買左呢件

Ching好撚型 可摸以屌你

真係越睇越jeng 係咪買開 有無其他可以j

講起yohji文字嘢，上年我老細（都幫我唔少）退休，買左條「早期退職」 tie 送俾佢做禮物

新嗰批想屌佢老味

買埋條褲？

痴撚線，佢有條禁煙宣言tie送比啲尼古丁中毒者正

新個批好差

我之前見到真係笑撚到仆街 呵呵大笑

我想返香港打冷多啲

我喺英國 乜都無得做 香港又好 日本又好 GET ME OUT OF THIS HELL

Btw銀座DSM行多兩個block近新橋嗰邊有間嘢叫「銀座しまだ」既立食幾正，以前一條友行街最中意去果度醫肚，快靚正

fyr 讀卡卡大笑

屌 呢個po 好撚正
好多謝咁多位巴打無私分享自己嘅yohji 私藏
令小弟大開眼界

呵呵呵呵

好想瘋狂食日本嘢 拉麵！！！！！！

其實vetements件事有咩問題 底下啲人亂鳩咁屌

拉麵係以前半夜唔願瞓，去完TSUTAYA ，青山book centre（己close）嘅必備節目

你係話diet prada 下面？ 嗰度好多左膠 btw 我哋上面都有討論呢件事有咩問題

太花冇買

收

點解我

都係，不過件Blazer應該大部份Yohji pants 都襯得唔錯。
正價入？

東京買衫撚揮手

岩岩睇完個市，想即刻refund左farfetch張單

冇，太花，諗緊look 1果條

不要再說了睇到契媽班Fans 係到鳩叫，比機會你地溝貨仲咁多嗲

啲人話想去savile row bespoke
教未

年齡唔答

不過東京依幾年基本上 DSM, 伊勢丹，shibuya parco，南青山CDG/yohji/Undercover總壇已經行完

有多幾日咪最多兜埋吾亦紅，graphlayer ..... shibuya嗰炸小店，之後坐的土（一定唔行！）去代官山，最後中目黑vendor!

漏左beams總店

上季件雙面褸都有買
可惜香港冇咁凍，冇機會著

無追中間⋯⋯睇唔到

Ching share多啲我未買過yohji blazer 覺得好型

星期五打算短Tee 加件大褸
要著總有機會的

我都係得幾件
原本我好少全黑，同以前都係炒streetwear
係19年11月買左件rick先開始睇
真心鐘意yohji同rick嘅衫

rick 都好正

rick我覺得係少數做到非主流變主流但同時仲KEEP住本身特質
keep住出一啲比較誇張ge runway piece但賣果陣有啲tune down番等多啲人接觸到
但依家rick啲group有好多撚樣鬼佬係度gatekeeping係度笑新入門想試rick啲人，好冇意思
講真呢啲老屎忽再否認都好，rocky,ts,carti,或者係bts都的確係令更多人注意到rick
而大部份人入門一定係買ramones或者creatch cargo呢啲regular款
如果咁都要恃住自己老屎忽笑人買入門piece咁呢啲撚屌我真係求下佢自己退出

講親rick owns都諗起佢場show 真係辛苦曬啲model

反而Rick啲鞋坦白講平左好多，十年前一對dunk我冇記錯成萬一蚊對兼賣晒，依家可能2-3000已經有對得睇嘅rick owens ramones

反而今季依對我真係覺得醜

owens

十年前萬一

當年超級興

依家有五對rick
一對ramones (16年，全新同NLF store果個人買，同佢吹rick幾開心)
一對drkshdw ramones(19年，依家好少著，硬到仆街，0保護試過幾次行平路都爭啲拗柴)
一對fw 19 tractor sneaker (官網六折買)
一對sock ramones (20ss ssense 6折買)
一對creeper boots (平平地兩千幾同rick group一個香港人收)
原本仲有對20ss megalace geo，放左，本身腳粗再配geo真係災難級，賺左一千幾百放左俾grailed啲鬼佬

Dunk係依對，傳聞最後因為俾nike告而停產

dunk依家俾人當archive再炒貴左好多
冇著過唔知，但絕對值得收藏，俾nike告完，判左rick輸以後唔可以再出
btw rick grilled kiss boots係幾好睇，但絕對唔可以香港著，男人著高踭鞋一定俾人望到實

其實dunk都啱，因為本身dunk都真係叫geobasket

Google咗又真係幾高下
反而喺街見過男人著mm tabi 又ok

上面有個巴打貼marc jacobs著其他牌子啲野
對黑高踭咪就係grilled kiss boots

Good collection! 但我無買rick鞋好多年了，轉買了guidi，比較好襯

多謝有留意！做乜咁遲先留言

俾gme amc 搞到心郁郁
但諗真啲我攞住果啲tsm黎
又冇膽學人短炒，掙扎左一輪咪決定唔搞咁多野
何況tsm又回番

大腳買唔到guidiink最大得44，著係著到但有啲迫

Guidi襯 yohji 成件事比較順眼，著rick大大舊 silhouette唔靚

有冇買過ramones slip on，我有全黑，幾百搭，先2K,抵屌

有對marsell襯到，不過要去貼左底先，係屋企試行都爭啲跣親
ff之前好平咁買

Ccp對滴膠鞋都靚，但ink over-priced

SH 撚 say hi

上次見到有個大陸仔試全白derby，睇佢都幾有錢同特登試(啲裝備，supreme x lv銀包，lv backpack)聽到話要萬二(好似係)即刻雞咁腳走左

btw想買m,a+條全銀皮帶，但買左件yohji 21ss好窮

SH算啦呢啲龍頭股
自己玩港股已經試過俾人震走，一走即刻大升，仲要幾次(6618, 305, 3800, 2126)
真係提自己要有耐性

ccp歐州買追埋稅起碼7折，不過ccp翻貨飄忽，有冇你size純粹緣份

耐性依啲野，我都怕自己無
依個星期無咩唔洗睇

我應該要ccp 10先得掛，冇試過，唔諗住買果啲唔會試，唔鐘意搞到啲店員

Supreme lv系列到而家都未識欣賞

kim jones係識揀野crossover

b23 x daniel arsham藍色果對好鬼靚，不過我買左空山基果對就算，費事要兩對

Arsham係幾正

Greg Lauren啲野我都好鐘意，但真係似乞兒

年中大把人 美華氏 扮greg Lauren

哈哈哈哈哈

之前係IT執左件
好似係3折定唔知4折
算執到認真
雖則話GL啲野冇半價都唔會買，但官網去到呢啲時期已經得番啲賣淨蔗

好多啲patch都唔靚！ 要細心搵件啱你心水

大陸有個人叫咩幫主，真係GL COLLECTOR黎
佢話18-依家GE GL都係垃圾黎，要買GL佢建議搵我記得好似係13-17果段時間

你有冇睇過嘅porter classic / kapital我覺得依啲牛仔拼拼貼貼㗎仔做得好！

KAPITAL有睇過，但暫時啲野一般般
KOLOR啲野都唔錯

Kolor 長年都係學院溝military 溝outdoor，差唔多budget，可能買佢老婆sacai

想買kapital boro牛仔褸

Kim jones當年搵佢已經睇咗嘩嘩聲

加lv個名貴幾萬
去kapital撞下有冇貨好過

GME gogogo

係呀 我唔建議香港讀任何art相關嘅課程 wigs都係
同埋係呀佢做咗個關於假髮嘅fashion project 因為佢係黑人 黑人文化頭髮好深遠 所以幾fun

我諗你最好係讀accesories 入面一定會有wig 不過都可能有啲大學會有專讀wig嘅course 因為英國學校真係好多

costume就無咁難搞啦 絕大部分嘅fashion uni 都有costume讀 我見到foundation啲人好多都報咗costume 不過你都係要讀fashion foundation先可以進修讀costume design

書方面我比較少讀 如果英文能力ok嘅可以上youtube聽鬼佬講haute couture

爬左咁耐文，真係學到好多，多謝樓主！睇完呢個post令我決心學多啲，同埋換晒衣櫃入邊啲衫
另外有個YouTube Channel我成日睇:

我諗都可以學到唔少野!

作品賞析 John Galliano（下）

呢個po係下集 如果想睇上集可以喺呢條link睇返
#710 John Galliano 作品賞析 (上) by 樓豬

“I very quickly realised that fashion, and the way we had created and presented it, would never be the same again,”

John Galliano ( 28 November 1960 - )

延續返上個po 相信睇完我介紹嘅嗰場show同佢嘅背景 大家都清楚佢有幾才華洋溢 如是者佢由1996至2010都係Dior嘅首席設計師 直到2011年2月25號 佢衰咗（dllm每次諗到都心up）

天才設計師John Galliano喺巴黎時裝週開始前一日 喺巴黎嘅一間酒吧飲多咗 同人哋起咗爭執 期間佢口不擇言講咗有啲相當離譜嘅嘢 我呢度就唔陳述 上面條片表達得好清楚 而亦都係因為呢條片佢一晚之間失去一切 Dior宣布從此禁用JG 佢仲要支付117萬歐元俾Dior做名譽損失費 同埋錯失咗喺Dior最後嘅一場show

過往人人崇拜嘅設計師 一夜之間變成咗過街老鼠 人人喊打 Karl Lagerfeld 同Natalie Portman等名人立即對佢進行譴責 正當個個都以為佢會因為呢個錯誤而被打入地獄嘅時候 過往喺時尚圈認識嘅一兩位朋友決定雪中送炭 就例如英國Model, Kate Moss選擇喺婚禮嗰陣搵JG做佢嘅婚紗設計師 呢個決定好明顯係受到每個人嘅反對同不支持 但係其實佢肯幫JG正正係因為JG曾經對佢作為model嘅認可 可以話如果無JG, Kate都唔會咁出名 懷住呢份感激之心 俾JG一個翻身嘅機會

與此同時 Vogue嘅美版主編 Anna Wintour (The Devil Wears Prada原型) 當時都唔希望時尚圈損失咗一個人才 願意俾Kate Moss著住JG嘅design拍Vogue嘅封面相 可以話呢兩個人係拯救JG生涯嘅其中兩個人

但係最後真正救返佢嘅 係一個品牌

JG沉咗水4年之後 Maison Margiela決定伸出援手 唔俾呢位天才浪費自己嘅才能 相信好多鍾意JG嘅人都認為JG相當適合喺呢個時候加入MM

MM嘅品牌DNA係Disrupt, Innovate, And Inspire. 而Disrupt正正就係JG失落之時 Innovate係佢把握Kate同Anna俾佢嘅機會捱過呢4年 最後Inspire就係MM俾佢一個機會再次向世界證明自己嘅能力

而正正係因為JG生涯有咁大嘅轉變 樓豬決定講佢加入MM之後嘅第一場show 我唔會話我特別鍾意呢一場嘅設計 但係呢一場show絕對對JG本人同鍾意佢嘅人具有特別意義

Maison Margiela Spring 2015 Couture

Martin Margiela呢位設計師相當擅長為被忽視 被拋棄 被輕蔑嘅人透過時裝注入生命 而當時就正正係呢個情況 MM呢個brand將被拋棄 無靈魂嘅JG注入新生命 俾佢一個改過嘅機會 而Show入面最後一套衫嘅面具係參考咗Kanye West喺演唱會入面帶嘅面具 個人認為之所以會借鑑Kanye就係因為幾年前Kanye同樣都經歷咗低潮 而佢最後都成功歸來 可以話呢個係佢哋嘅共同點

如果話有啲乜嘢係JG喺呢場show入面要證明嘅嘢 結構主義不嬲都係MM嘅中心主義 而JG用咗唔止一套衫來證明結構主義完全難唔到佢 甚至可以話係overdone 除咗結構主義Deconstruction 極簡主義Minimalism 係MM嘅另一個品牌DNA JG完美咁用咗中性嘅黑色西裝同埋3件極簡嘅紅色禮服 再次見到JG對fashion design嘅深入見解

呢一場show簡直完美證明咗JG係除咗MM本人之外做MM creative director嘅不二人選 做到才華洋溢卻低調 去到最後謝幕 你再見唔到JG好似以前咁著到比model仲好睇 反而 佢著住MM經典嘅白色袍慢慢行出來 輕輕同大家眨眼同鞠躬 在場觀眾一一留下眼淚 佢走咗 亦都返咗來 走咗嘅係佢嘅驕傲自大 而我哋見到嘅係佢嘅成熟穩重

9up環節

打完其實真係有啲感觸 可以話如果無Dior時期嘅JG 我唔會開始對fashion world有興趣 係佢夢幻嘅fashion show令我對fashion world嚮往 但係喺佢去咗MM之後 我見到嘅唔再係好似以前咁浮誇嘅場地佈置 唔似以前咁場場show都可以當電影咁睇 但係反而令我更加了解到解構主義同極簡主義 JG對我對fashion 嘅品味 審美 期待可以話係喺咁多位designer入面嘅影響可以話係最大 多謝你John Galliano 如果無你 可能我對fashion唔會有興趣

“I am able to create. I am ready to create. And I hope through my atonement I'll be given a second chance."

即係subscribe

(3) S.O.S. click入來睇吓呢邊唔該！

每一次打完一篇文又或者有巴絲share作品賞析我都會更新呢個list再置頂 希望啱啱入來或者已經留咗名嘅Ching可以每日留意吓置頂有無更新 雖然唔能夠保證每日交到貨 不過盡量啦

#1 Alexander McQueen 作品賞析 by 樓豬

#365 Versace 1991 Fall Ready to wear by Gianni Versace/LV S/S 2008 by Marc Jacobs 作品賞析 by 南韓總統金南俊

#366 Harry Styles 賞析 by 南韓總統金南俊

#369 Yohji Yamamoto 作品賞析 by 樓豬

#703 Junya Watanabe 作品賞析 by 晒銀紙人

#710 John Galliano 作品賞析 (上) by 樓豬

#904 John Galliano 作品賞析 (下) by 樓豬

等候名單：
Thom Browne
Rei Kawakubo
Maison Martin Margiela
Issey Miyake

最近做緊個bustle嘅project 呀sir建議我搵吓thom browne嘅research 巴打聽日記得留意雖然應該會開到第二個po

如果有啲位覺得我1999希望原諒小弟 賞析嗰度我用咗大量commentator嘅睇法 好多時我睇唔太明佢哋講咩（好多big words） 就會用google translate再用自己諗法去分析 所以可能有時讀落未必會好smooth

ual同學 LM 欣賞樓主咁比心機

Kate moss個look

我覺得呢場幾好睇
kate moss個女個見幾靚

Bella hadid 嗰套都幾好睇

樓主好有心去令連登仔認識fashion

Btw想更正返deconstruction 係譯做「解構主義」，可以理解為「後結構主義」，但同「結構主義」係唔同

正啊
啊sir sick ball

想打解構 個腦諗緊結構 on9 me btw 多謝更正

有少少想更正，師兄唔好介意

.....而Show入面最後一套衫嘅面具係參考咗Kanye West喺演唱會入面帶嘅面具.....

依度有少少錯，因為 margiela本人係95年場show已經開始斷斷續續將啲model蒙面，佢希望大家focus係啲衫度而唔係model嘅妝髪(都同佢自己從不露面有關啦

而kanye west tour所帶著嘅面具係出自MM 12A/Wcouture ，由於09年margiela本人已離開品牌，所以12aw場show已經MM舊部下秉承品牌傳統嘅創作（可能有demna份啦，佢自己話以前做過MM)，甚至係12/13/14年都有keep 住有Mask嘅創作

Fw95

ss 96

Kanye

12s/s couture

13s/s couture

所以你話john galliano 秉承品牌DNA ，向margiela本人 嗰種anti-fashion精神致敬會比較適合

感激Ching更正 我擺返你個解釋入去個po到

其實demna都好勁嘅

作品賞析 John Galliano（下）

呢個po係下集 如果想睇上集可以喺呢條link睇返
#710 John Galliano 作品賞析 (上) by 樓豬

“I very quickly realised that fashion, and the way we had created and presented it, would never be the same again,”

John Galliano ( 28 November 1960 - )

延續返上個po 相信睇完我介紹嘅嗰場show同佢嘅背景 大家都清楚佢有幾才華洋溢 如是者佢由1996至2010都係Dior嘅首席設計師 直到2011年2月25號 佢衰咗（dllm每次諗到都心up）

天才設計師John Galliano喺巴黎時裝週開始前一日 喺巴黎嘅一間酒吧飲多咗 同人哋起咗爭執 期間佢口不擇言講咗有啲相當離譜嘅嘢 我呢度就唔陳述 上面條片表達得好清楚 而亦都係因為呢條片佢一晚之間失去一切 Dior宣布從此禁用JG 佢仲要支付117萬歐元俾Dior做名譽損失費 同埋錯失咗Dior最後嘅一場show

過往人人崇拜嘅設計師 一夜之間變成咗過街老鼠 人人喊打 Karl Lagerfeld 同Natalie Portman等名人立即對佢進行譴責 正當個個都以為佢會因為呢個錯誤而被打入地獄嘅時候 過往喺時尚圈認識嘅一兩位朋友決定雪中送炭 就例如英國Model, Kate Moss選擇喺婚禮嗰陣搵JG做佢嘅婚紗設計師 呢個決定好明顯係受到每個人嘅反對同不支持 但係其實佢肯幫JG正正係因為JG曾經對佢作為model嘅認可 可以話如果無JG, Kate都唔會咁出名 懷住呢份感激之心 俾JG一個翻身嘅機會

與此同時 Vogue嘅美版主編 Anna Wintour (The Devil Wears Prada原型) 當時都唔希望時尚圈損失咗一個人才 願意俾Kate Moss著住JG嘅design拍Vogue嘅封面相 可以話呢兩個人係拯救JG生涯嘅其中兩個人

但係最後真正救返佢嘅 係一個品牌

JG沉咗水4年之後 Maison Margiela決定伸出援手 唔俾呢位天才浪費自己嘅才能 相信好多鍾意JG嘅人都認為JG相當適合喺呢個時候加入MM

MM嘅品牌DNA係Disrupt, Innovate, And Inspire. 而Disrupt正正就係JG失落之時 Innovate係佢把握Kate同Anna俾佢嘅機會捱過呢4年 最後Inspire就係MM俾佢一個機會再次向世界證明自己嘅能力

而正正係因為JG生涯有咁大嘅轉變 樓豬決定講佢加入MM之後嘅第一場show 我唔會話我特別鍾意呢一場嘅設計 但係呢一場show絕對對JG本人同鍾意佢嘅人具有特別意義

Maison Margiela Spring 2015 Couture

Martin Margiela呢位設計師相當擅長為被忽視 被拋棄 被輕蔑嘅人透過時裝注入生命 而當時就正正係呢個情況 MM呢個brand將被拋棄 無靈魂嘅JG注入新生命 俾佢一個改過嘅機會

引用白露眉Ching嘅更正on last look

如果話有啲乜嘢係JG喺呢場show入面要證明嘅嘢 解構主義不嬲都係MM嘅中心主義 而JG用咗唔止一套衫來證明結構主義完全難唔到佢 甚至可以話係overdone 除咗解構主義Deconstruction 極簡主義Minimalism 係MM嘅另一個品牌DNA JG完美咁用咗中性嘅黑色西裝同埋3件極簡嘅紅色禮服 再次見到JG對fashion design嘅深入見解

呢一場show簡直完美證明咗JG係除咗MM本人之外做MM creative director嘅不二人選 做到才華洋溢卻低調 去到最後謝幕 你再見唔到JG好似以前咁著到比model仲好睇 反而 佢著住MM經典嘅白色袍慢慢行出來 輕輕同大家眨眼同鞠躬 在場觀眾一一留下眼淚 佢走咗 亦都返咗來 走咗嘅係佢嘅驕傲自大 而我哋見到嘅係佢嘅成熟穩重

9up環節

打完其實真係有啲感觸 可以話如果無Dior時期嘅JG 我唔會開始對fashion world有興趣 係佢夢幻嘅fashion show令我對fashion world嚮往 但係喺佢去咗MM之後 我見到嘅唔再係好似以前咁浮誇嘅場地佈置 唔似以前咁場場show都可以當電影咁睇 但係反而令我更加了解到解構主義同極簡主義 JG對我對fashion 嘅品味 審美 期待可以話係喺咁多位designer入面嘅影響可以話係最大 多謝你John Galliano 如果無你 可能我對fashion唔會有興趣

“I am able to create. I am ready to create. And I hope through my atonement I'll be given a second chance."

(4) S.O.S. click入來睇吓呢邊唔該！

每一次打完一篇文又或者有巴絲share作品賞析我都會更新呢個list再置頂 希望啱啱入來或者已經留咗名嘅Ching可以每日留意吓置頂有無更新 雖然唔能夠保證每日交到貨 不過盡量啦

如果上個post有內容你有興趣又或者唔知我post咗可以喺呢度睇返

#1 Alexander McQueen 作品賞析 by 樓豬

#365 Versace 1991 Fall Ready to wear by Gianni Versace/LV S/S 2008 by Marc Jacobs 作品賞析 by 南韓總統金南俊

#366 Harry Styles 賞析 by 南韓總統金南俊

#369 Yohji Yamamoto 作品賞析 by 樓豬

#703 Junya Watanabe 作品賞析 by 晒銀紙人

#710 John Galliano 作品賞析 (上) by 樓豬

#923 John Galliano 作品賞析 (下) by 樓豬 / 更正 by 白露眉

等候名單：
Thom Browne
Rei Kawakubo
Maison Martin Margiela
Issey Miyake
Raf Simons

再次多謝Ching你肯更正我 如果有下次請照屌 我都唔想有人因為我睇錯資料而學錯野

我覺得佢喺marketing嘅能力上好出眾 之後都會講佢

睇完JG introduction,發覺其實givenchy依個brand的確孕育左唔少後來大紅大紫嘅設計師，自從Hubert de givenchy退休，先後JG又做過，mcqueen又做過，可惜都好短命，等唔到收成就已經走左

一路去到05年 Riccardo Tisci嘅加入先真正再紅過，RT有機會都應該講講佢，如果講街頭野入侵high-end brand,佢應該係第一批做,亦令到virgil後來行得舒服啲

趁啱啱好十年，回顧吓RT 2011s/s依個show

千祈唔好咁講，大家都係學嘢，見你個個post都回，又襯香港時間我哋瞓晒覺再打賞析，真係睇見都辛苦

做嘢用電腦 順便覆埋 唔辛苦 有人睇就唔辛苦

我真係要直情講吓個brand 每次諗到Givenchy都覺得好神奇 培育到咁多人才

好可惜係啊matthew 哥接唔到棒

我都唔想好似啲廢老咁一味狂屌street wear brand designer點樣水鬼升城隍，點樣禮樂崩壞，但係Matthew Williams 第一張成績表真係睇到人無言，外國critic點樣鬧我都唔想重複

當今世上同時處理到streetwear同 high fashion難道得返kim jones？

ricardo marketing都掂嘅，動物園真係好紅下

真係抵kim jones 攞年度menswear designer 點解可以咁成功

佢衰在太自滿，你認為買開alyx班人會俾6萬蚊買件近乎一樣嘅givenchy嗎，幫襯開givenchy嘅上流人又會嫌依種 style cheap

搞到兩邊不是人，做得givenchy artistic director，應該至少俾人知仲有幾招傍身

Clare ，我懷念你，凳都未坐戀俾人叮走的確不好受

成功啊，件洛威拿tee到今日仲有人著

真係好難兼顧兩邊講真 應該過多兩三年佢哋會開始識搞

而家既burberry垃圾到不得了
我都唔知係riccardo退步定點

留名，得閒睇下都好平時冇可能接觸到

首選依件

...

封箱膠紙

痴撚線

BBR呢啲傳統英倫紳士style配streetwear真係好唔掂

之前先買呢件

想*

樓豬可以準備開2

準備了 應該依家開定多一陣先開？

Cdg spring 1997

咁遲啲就講呢場